[
  {
    "questionNum": 97001,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന 1950 ജനുവരി 26ന് നിലവിൽ വരുമ്പോൾ ഉണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " 395 വകുപ്പ്, 8 പട്ടിക, 22 ഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 97002,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണവേളയിൽ ഭരണഘടനാ ഉപദേശകനായി വർത്തിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബി. നാഗേന്ദ്രറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 97003,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സമിതിയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 97004,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണടനാ നിർമ്മാണസഭയുടെ സ്ഥിരം അദ്ധ്യക്ഷനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 97005,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ ലിഖിത ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97006,
    "questionText": " അലിഖിത ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ, ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97007,
    "questionText": " കുട്ടികളുടെ ക്ഷേമം ലക്ഷ്യമാക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന യു.എൻ.സംഘടന?  ",
    "answerText": " യുനിസെഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 97008,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് യു.എൻ. ജനറൽ അസംബ്ളി കുട്ടികൾക്കുവേണ്ടി പ്രത്യേക സമ്മേളനം ചേർന്നത്?  ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 97009,
    "questionText": " Snell's law is related with?",
    "answerText": " Refraction"
  },
  {
    "questionNum": 97010,
    "questionText": " Twinkling of stars is due to?",
    "answerText": " Refraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97011,
    "questionText": " A pond looks shallow is due to?",
    "answerText": " Refraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97012,
    "questionText": " Stick appears to be bended, when immersed in water is due to?",
    "answerText": " Refraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97013,
    "questionText": " എയർപോർട്ട് അതോറിട്ടി ഒഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1995 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97014,
    "questionText": " Early sunrise and late sunset is due to?",
    "answerText": " Refraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97015,
    "questionText": " ഇന്ദുലേഖ രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഒ. ചന്തുമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97016,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിമാന ഗതാഗതം ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 97017,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വ്യോമഗതാഗത ദേശസാൽക്കരണം നടന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 97018,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മണൽ അണക്കെട്ട്?  ",
    "answerText": " ബാണാസുരസാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 97019,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ (കൊച്ചി രാജ്യത്ത്) അവിശ്വാസ പ്രമേയം വഴി പുറത്തുപോയ ആദ്യത്തെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഡോ. എ.ആർ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97020,
    "questionText": " രാജാ കേശവദാസ് തിരുവിതാംകൂർ ദിവാനായത് ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1789 "
  },
  {
    "questionNum": 97021,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യയുടെ ചെലവു കുറഞ്ഞ വിമാന സർവീസ്?  ",
    "answerText": " എയർ ഇന്ത്യ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97022,
    "questionText": " ചെലവു കുറഞ്ഞ വിമാന സർവീസ്?  ",
    "answerText": " സ്പേസ് ജെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97023,
    "questionText": " Mirage is due to?",
    "answerText": " Refraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97024,
    "questionText": " Due to change of medium the phase velocity of the wave is changed but its frequency remains?",
    "answerText": " Constant"
  },
  {
    "questionNum": 97025,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർ ലൈൻസിന്റെ മുദ്രാവാക്യം?  ",
    "answerText": " ഫ്ളൈ സ്മാർട്ട് ഫ്ളൈ "
  },
  {
    "questionNum": 97026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചെലവു കുറഞ്ഞ വിമാനക്കമ്പനി?  ",
    "answerText": " എയർഡെക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97027,
    "questionText": " മലയാളമനോരമ പത്രം പ്രസിദ്ധീകരണമാരംഭിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1890 "
  },
  {
    "questionNum": 97028,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസിന്റെ അനുബന്ധ വിമാന സർവീസ് കമ്പനി?  ",
    "answerText": " അലയൻസ് എയർ "
  },
  {
    "questionNum": 97029,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97030,
    "questionText": " ഡബോലിം ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട്?  ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 97031,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് ?  ",
    "answerText": " പാലം, ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 97032,
    "questionText": " നെടുമ്പാശേരി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശേരി, കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 97033,
    "questionText": " ഇന്തോ-നോർവീജിയൻ ഫിഷറീസ് കമ്മ്യൂണിറ്റി പ്രോജക്ട് നടപ്പാക്കിയ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 97034,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ ലൈൻ?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം-തിരുനെൽവേലി "
  },
  {
    "questionNum": 97035,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഭാരതീയൻ?  ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 97036,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറപ്പെടുവിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1852
  },
  {
    "questionNum": 97037,
    "questionText": " കേസരി പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ബാലകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 97038,
    "questionText": " സ്വതന്ത്രഭാരതത്തിൽ അച്ചടിച്ച ആദ്യത്തെ സ്റ്റാമ്പിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിരുന്ന ചിത്രം?  ",
    "answerText": " ത്രിവർണ പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 97039,
    "questionText": " Fatamorgana is a term associated with?",
    "answerText": " Mirage"
  },
  {
    "questionNum": 97040,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് വേണാട്ടിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട പണ്ടകശാല?  ",
    "answerText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 97041,
    "questionText": " The measure of optical density of the medium is?",
    "answerText": " Refractive index"
  },
  {
    "questionNum": 97042,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ ഡിപ്പാർട്ട്‌മെന്റ് പുറത്തിറക്കിയ ചന്ദനഗന്ധമുള്ള സ്റ്റാമ്പ്?  ",
    "answerText": " സംഗ സാമന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 97043,
    "questionText": " എന്റെ സർവീസ് സ്റ്റോറി- ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97044,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ വിസ്തീർണത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളം?  ",
    "answerText": 1.18
  },
  {
    "questionNum": 97045,
    "questionText": " ദേശീയ ജലപാത-3 ഏതൊക്കെ സ്ഥലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കോട്ടപ്പുറം-കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 97046,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പോസ്റ്റൽ സോണുകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 97047,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ക്യുക്ക് മെയിൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 97048,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോസ്റ്റൽ ലൈഫ് ഇൻഷ്വറൻസ് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1884ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97049,
    "questionText": " ജൂതമതക്കാരുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " തോറ "
  },
  {
    "questionNum": 97050,
    "questionText": " പാഴ്സികളുടെ പുണ്യഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " സെന്റ് അവസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 97051,
    "questionText": " ജൈനമതക്കാരുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " അംഗാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97052,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കളുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " രാമായണം, മഹാഭാരതം, ഭഗവത്ഗീത, വേദങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97053,
    "questionText": " പാഴ്സി മതവിശ്വാസികളുടെ ആരാധനാലയം?  ",
    "answerText": " ഫയർ ടെമ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97054,
    "questionText": " 'മിന' എന്ന ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97055,
    "questionText": " 'കോൾ' ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 97056,
    "questionText": " ഖാസി എന്ന ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " അസം, മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 97057,
    "questionText": " ഗുജ്ജർ ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ്,ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 97058,
    "questionText": " ഭീൽസ് എന്ന ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ്, രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97059,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന ആദിവാസി വിഭാഗങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ജരാവ, ഓൻഗോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97060,
    "questionText": " ഭോട്ടിയ എന്ന ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 97061,
    "questionText": " ബെയ്‌ഗ ആദിവാസി വിഭാഗം കാണപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ്, രാജസ്ഥാൻ, ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 97062,
    "questionText": " ഗദ്ദീസ്, ലഘുലാസ് എന്നീ ആദിവാസി വിഭാഗങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 97063,
    "questionText": " കുക്കി, അംഗാമി എന്നീ ആദിവാസി വിഭാഗങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97064,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യം പിരിച്ചുവിടപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1946 ഏപ്രിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97065,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യ നിയമസംഹിതകൾ ഒപ്പുവച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1919 ജൂൺ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 97066,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ?  ",
    "answerText": " സർ ജയിംസ് എറിക് ഡ്രമ്മണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97067,
    "questionText": " യു.എൻ. അണ്ടർ സെക്രട്ടറി ജനറലായി നിയമിതനായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ശശി തരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97068,
    "questionText": " യു.എന്നിലെ 193-ാമത്തെ അംഗം?  ",
    "answerText": " സൗത്ത് സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97069,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടന നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 97070,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിലെ 191-ാമത് അംഗം?  ",
    "answerText": " കിഴക്കൻ തിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97071,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ യൂറോപ്യൻ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 97072,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97073,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിലെ 190-ാമത് അംഗം?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97074,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനാദിനം?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 97075,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ പതാക നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1947 ഒക്ടോബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 97076,
    "questionText": " യു.എന്നിൽ നിന്നും പുറത്താക്കപ്പെട്ട അംഗരാജ്യം?  ",
    "answerText": " തായ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97077,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ വിമാനാപകടത്തിൽ അന്തരിച്ച ആദ്യ യു.എൻ. സെക്രട്ടറി ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ഡാഗ് ഹാമ്മർസ് ഷോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97078,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ആഫ്രിക്കക്കാരനായ സെക്രട്ടറി ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ബൂട്രോസ് ബൂട്രോസ് ഘാലി "
  },
  {
    "questionNum": 97079,
    "questionText": " യു.എൻ.സെക്രട്ടറിജനറൽ ആയശേഷം ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായത്?  ",
    "answerText": " ജാവിയർ പെരസ് ഡിക്വയർ (പെറു) "
  },
  {
    "questionNum": 97080,
    "questionText": " യു.എൻ. രക്ഷാസമിതിയിലെ ആകെ അംഗസംഖ്യ??  ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 97081,
    "questionText": " യു.എൻ. രക്ഷാസമിതിയിൽ സ്ഥിരമല്ലാത്ത (10)രാജ്യങ്ങളുടെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 2 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 97082,
    "questionText": " യു.എൻ.സ്ഥിരാംഗത്വത്തിനായി ശ്രമിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ, ഇന്ത്യ. ജർമ്മനി, ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97083,
    "questionText": " സെക്രട്ടറി ജനറൽ സ്ഥാനത്തേക്ക് മത്സരിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ശശി തരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97084,
    "questionText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റിന്റെ തലവൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സെക്രട്ടറി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97085,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ ഒരു രാജ്യത്തിന് എത്ര വോട്ട് ചെയ്യാം?  ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 97086,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയുടെ അപരനാമം?  ",
    "answerText": " ലോക പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97087,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നിയമപ്രശ്നങ്ങൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഐ.സി.ജെ "
  },
  {
    "questionNum": 97088,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ നിലവിലുള്ള പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " പീറ്റർ തോംക "
  },
  {
    "questionNum": 97089,
    "questionText": " 2014 ജൂലായിലെ കണക്കനുസരിച്ച് ലോകജനസംഖ്യ എത്ര?  ",
    "answerText": " 724.3 കോടി "
  },
  {
    "questionNum": 97090,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജനസംഖ്യയുള്ള രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97091,
    "questionText": " ഏഷ്യാഡിൽ വ്യക്തിഗത ഇനത്തിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യമലയാളി വനിത?  ",
    "answerText": " എം.ഡി. വൽസമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 97092,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാഹനങ്ങൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്യപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97093,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി കാലാവധി പൂർത്തിയാക്കിയ നിയമസഭ?  ",
    "answerText": " നാലാം നിയമസഭ (1970-77) "
  },
  {
    "questionNum": 97094,
    "questionText": " ലോക ജനസംഖ്യാ വർഷമായി യു.എൻ. ആചരിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 97095,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ജനസംഖ്യ 100 കോടിയാക്കി പിറന്ന കുട്ടിക്ക് നൽകിയ പേര്?  ",
    "answerText": " ആസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 97096,
    "questionText": " എം.കെ. മേനോന്റെ തൂലികാ നാമം?  ",
    "answerText": " വിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 97097,
    "questionText": " 2009-ലെ കണക്കനുസരിച്ച് ലോകത്തിലെ ശരാശരി ആയുർദൈർഘ്യം?  ",
    "answerText": " 66.6 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97098,
    "questionText": " സാമൂതിരിമാർ രേവതി പട്ടത്താനം നടത്തിയിരുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് തളി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 97099,
    "questionText": " ഏതു മലകൾക്കിടയിലാണ് ഇടുക്കി അണക്കെട്ട്?  ",
    "answerText": " കുറവൻ-കുറത്തി മലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97100,
    "questionText": " ബിൽ ഒഫ് എക്സ്‌ചേഞ്ചുകൾ സ്വീകരിക്കുകയോ ലോണുകൾ, സെക്യൂരിറ്റികൾ എന്നിവ കൈകാര്യം ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്ന ബാങ്കുകൾ?  ",
    "answerText": " മർച്ചന്റ് ബാങ്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97101,
    "questionText": " ഏതുവർഷം പെരിയാറിലുണ്ടായ വെള്ളപ്പൊക്കമാണ് കൊടുങ്ങല്ലൂർ തുറമുഖത്തിന്റെ നാശത്തിന് കാരണമായത്?  ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 97102,
    "questionText": " ഏതു ശതകത്തിലാണ് ക്രിസ്ത്യൻ മിഷണറിമാർ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. ഒന്നാം ശതകം "
  },
  {
    "questionNum": 97103,
    "questionText": " 2006-ലെ നോബൽ സമ്മാന ജേതാവ് (സമാധാനം)?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് ഗ്രാമീൺ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97104,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി യോഗത്തിന്റെ മുൻഗാമിയെന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഘടന?  ",
    "answerText": " വാവൂട്ടു യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 97105,
    "questionText": " സോഫ്റ്റ് ലോൺ വിൻഡോ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ധനകാര്യസ്ഥാപനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഡവലപ്മെന്റ് അസോസിയേഷൻ (ഐ.ഡി.എ) "
  },
  {
    "questionNum": 97106,
    "questionText": " ലോഹവിലയേക്കാൾ മുഖവില കൂടിയ നാണയം?  ",
    "answerText": " ടോക്കൺ നാണയം "
  },
  {
    "questionNum": 97107,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും മൂല്യമുള്ള കറൻസി ഏത്?  ",
    "answerText": " കുവൈറ്റ് ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97108,
    "questionText": " കേരള ഇബ്സൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " എൻ. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 97109,
    "questionText": " 1969ൽ നിലവിൽ വന്ന അന്താരാഷ്ട്ര നാണയനിധിയുടെ കറൻസി?  ",
    "answerText": " സ്പെഷ്യൽ ഡ്രോയിംഗ് റൈറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 97110,
    "questionText": " രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിൽ നാണയവിനിമയം നടത്തുന്ന നിരക്ക്?  ",
    "answerText": " വിദേശനാണ്യ വിനിമയ നിരക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97111,
    "questionText": " ഡോക്യുടെൽ മെഷീൻ നിർമ്മിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഡൊണാൾഡ് സി. വെറ്റ്സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97112,
    "questionText": " വിദേശ നാണയത്തിന്റെ മൂല്യത്തിനനുസൃതമായി ആഭ്യന്തര നാണയത്തിൽ ബോധപൂർവം വരുത്തുന്ന കുറവ്?  ",
    "answerText": " മൂല്യശോഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 97113,
    "questionText": " വിദേശ നാണ്യവിപണിയിൽ ആവശ്യം കൂടുതലുള്ള കറൻസി?  ",
    "answerText": " ഹാർഡ് കറൻസി "
  },
  {
    "questionNum": 97114,
    "questionText": " ഏതു സമരത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു തിരുവിതാംകൂർ തിരുവിതാംകൂറുകാർക്ക്?  ",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97115,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സാമ്പത്തിക കേന്ദ്രമായ വാൾസ്ട്രീറ്റിൽ ഇപ്പോഴത്തെ സാമ്പത്തികമാന്ദ്യത്തിന് തുടക്കംകുറിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 2007ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97116,
    "questionText": " ലോക സാമ്പത്തിക പ്രതിസന്ധിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർക്ക് തൊഴിൽ നഷ്ടപ്പെട്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97117,
    "questionText": " Refractive index of a medium is calculated by?",
    "answerText": " Speed of light in vacuum/Speed of light in medium$"
  },
  {
    "questionNum": 97118,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം മന്ത്രിയായി സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്ത നേതാവ്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 97119,
    "questionText": " ദിനംപ്രതി കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന ഡോളർ വിനിമയത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓഹരി വിപണി?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 97120,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറുകളിലൂടെ ഓഹരികൾ വാങ്ങുകയും വിൽക്കുകയും ചെയ്യുന്നതിന് വേണ്ട അക്കൗണ്ട്?  ",
    "answerText": " ഡി മാറ്റ് അക്കൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97121,
    "questionText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്‌ചേഞ്ചിലെ പട്ടികയിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ച ഇന്ത്യൻ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " മഹാനഗർ ടെലിഫോൺ നിഗം ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97122,
    "questionText": " ആദ്യമായി മാനവ വികസന റിപ്പോർട്ട് തയ്യാറാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": " 1990ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97123,
    "questionText": " 2010-ലെ എച്ച്.ഡി.ഐ പ്രകാരം മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?  ",
    "answerText": " നോർവെ, ആസ്ട്രേലിയ, ന്യൂസിലാൻഡ്, അമേരിക്ക, അയർലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97124,
    "questionText": " മൂന്നാം ലോക രാജ്യങ്ങളിലെ പ്രധാന സാമ്പത്തിക സംഘടനകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ജി - 15 ഉം ജി - 77 ഉം "
  },
  {
    "questionNum": 97125,
    "questionText": " മാനവ വികസന റിപ്പോർട്ട് പ്രകാരം ഇന്ത്യയിൽ ഒന്നാമതുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 97126,
    "questionText": " ലോക വികസന റിപ്പോർട്ട് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലോകബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97127,
    "questionText": " ലോക സാമ്പത്തിക ഫോറം സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ക്ളോസ് ഷ്യാബ് എന്ന സ്വിറ്റ്സർലഡുകാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97128,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ സാമ്പത്തിക ശക്തി?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 97129,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക വളർച്ചയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനം കൈവരിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97130,
    "questionText": " അറബ് ഗൾഫ് രാജ്യങ്ങളിലെ ഏറ്റവും സമ്പന്നമായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഖത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 97131,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കയറ്റുമതി രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന, ജർമ്മനി, "
  },
  {
    "questionNum": 97132,
    "questionText": " ആഗോളതലത്തിൽ വാഹന നിർമ്മാണ രംഗത്ത് ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഏഴാമത് "
  },
  {
    "questionNum": 97133,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ എണ്ണ കയറ്റുമതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97134,
    "questionText": " സെബിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 97135,
    "questionText": " 'സെൻസെക്സ്' എന്ന വാക്ക് ആദ്യം നിർദ്ദേശിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ദീപക് മൊഹാനി "
  },
  {
    "questionNum": 97136,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഓഹരി വിപണികളുടെ പ്രവർത്തനം നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " സെബി "
  },
  {
    "questionNum": 97137,
    "questionText": " സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ജന്മനാട്?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97138,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഫെഡറിക് നിക്കോൾസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97139,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തിരു - കൊച്ചി സഹകരണ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1952ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97140,
    "questionText": " കേരള സഹകരണ നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1969ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97141,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സഹകരണ സംഘം?  ",
    "answerText": " ട്രിപ്ളിക്കൈൻ അർബൻ കോ - ഓപ്പറേറ്റീവ് സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 97142,
    "questionText": " എൻ.സി.യു.ഐ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1929ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97143,
    "questionText": " ഒരു സഹകരണ സംഘം രൂപീകരിക്കാൻ വേണ്ട ആളുകളുടെ എണ്ണം എത്ര?  ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 97144,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സമഗ്ര വികസനം ലക്ഷ്യമാക്കിക്കൊണ്ടുള്ള ഒൻപതിന കർമ്മ പരിപാടി?  ",
    "answerText": " സഹകരണ നവരത്നം കേരളീയം "
  },
  {
    "questionNum": 97145,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്ത് സഹകരണ മേഖലയിൽ പ്രൊഫഷണൽ വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങൾ നടത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേപ് "
  },
  {
    "questionNum": 97146,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സഹകരണ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 97147,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന സഹകരണ കൺസ്യൂമർ ഫെഡറേഷൻ നടത്തുന്ന സൂപ്പർ മാർക്കറ്റുകൾ?  ",
    "answerText": " ത്രിവേണി "
  },
  {
    "questionNum": 97148,
    "questionText": " സഹകരണ മേഖലയിൽ സെസ് പദവി ലഭിക്കുന്ന സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യ സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " യു.എൻ. സൈബർ പാർക്ക്, കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97149,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് കോ- ഓപ്പറേറ്റീവ് യൂണിയൻ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1970ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97150,
    "questionText": " സാധനങ്ങളും സേവനങ്ങളും വാങ്ങുകയും വിൽക്കുകയും ചെയ്യുന്ന പ്രക്രിയ?  ",
    "answerText": " വ്യാപാരം "
  },
  {
    "questionNum": 97151,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രത്യേക സാമ്പത്തിക മേഖലയുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 97152,
    "questionText": " പ്രത്യേക സാമ്പത്തിക മേഖലാ ആക്ട് നിയമമായ വർഷം?  ",
    "answerText": " 2005 ജൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97153,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര വ്യാപാരമേഖല അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " എക്സ്പോർട്ട് പ്രോസസിങ് സോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97154,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - ആസിയാൻ കരാർ പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 2010 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97155,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - ആസിയാൻ വ്യാപാരക്കരാറിൽ ഒപ്പിട്ടത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 2009 ആഗസ്റ്റ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 97156,
    "questionText": " ഇൻവെസ്റ്റിമെന്റ് കമ്മിഷൻ സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 2004 ഡിസംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 97157,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നേരിട്ടുള്ള നിക്ഷേപമെത്തുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 97158,
    "questionText": " മുഖ്യ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മിഷണറുടെ കാര്യാലയം?  ",
    "answerText": " നിർവാചൻ സദൻ (ന്യൂഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 97159,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നിയന്ത്രിക്കാനും മേൽനോട്ടം വഹിക്കാനും നടത്താനും അധികാരമുള്ള ഏജൻസി?  ",
    "answerText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97160,
    "questionText": " ലോക്‌സഭ നിലവിൽ വന്നതായി വിജ്ഞാപനം പുറപ്പെടുവിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97161,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ പ്രഥമ ചെയർമാൻ ആര്?  ",
    "answerText": " രംഗനാഥമിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 97162,
    "questionText": " Refractive index of water is?",
    "answerText": 1.33
  },
  {
    "questionNum": 97163,
    "questionText": " Refractive index of vacuum is?",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 97164,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷന്റെ പ്രഥമ ചെയർപേഴ്സൺ ആര്?  ",
    "answerText": " ജയന്തി പട്നായിക് "
  },
  {
    "questionNum": 97165,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97166,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷന്റെ പ്രഥമ ചെയർപേഴ്സൺ ആര്?  ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 97167,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 97168,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ കമ്മിഷന് നിയമപ്രകാരമുള്ള പദവി ലഭിച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 97169,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വകുപ്പ് ഏത്?  ",
    "answerText": " 368-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 97170,
    "questionText": " ഗോവയ്ക്ക് സംസ്ഥാന പദവി നൽകിയ ഭേദഗതി ഏത്?  ",
    "answerText": " 56-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 97171,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡ്, ഛത്തീസ്ഗഡ്, ഉത്തരാഖണ്ഡ് എന്നീ പുതിയ സംസ്ഥാനങ്ങൾ രൂപീകരിക്കുന്നതു സംബന്ധിച്ച ഭേദഗതി ഏത്?  ",
    "answerText": " 84-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 97172,
    "questionText": " ഫ്ളാഗ് കോഡ് ഭേദഗതി ചെയ്ത വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 97173,
    "questionText": " 'മിനി കോൺസ്റ്റിറ്റ്യൂഷൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ഏത്?  ",
    "answerText": " 42-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 97174,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുതപദ്ധതിയേത്?  ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97175,
    "questionText": " മാങ്കുളം പദ്ധതി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 97176,
    "questionText": " Refractive index of ice is?",
    "answerText": 1.31
  },
  {
    "questionNum": 97177,
    "questionText": " കഞ്ചിക്കോട് വിന്റ്‌‌ഫാം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97178,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1970 ഫെബ്രുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 97179,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉത്‌പാദിപ്പിച്ച് വിതരണം ചെയ്ത ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " മാങ്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97180,
    "questionText": " പമ്പാനദിയിലെ പദ്ധതി ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ശബരിഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 97181,
    "questionText": " കേരളവും തമിഴ്‌നാടും തമ്മിലുള്ള കൂട്ടായ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം ആലിയാർ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 97182,
    "questionText": " കഞ്ചിക്കോട് വിന്റ് ഫാം പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1994 ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 97183,
    "questionText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധി കംബൈൻഡ് സൈക്കിൾ പവർ പ്രോജക്ട് എന്നത് ഏതു താപവൈദ്യുതി നിലയത്തിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരാണ്?  ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97184,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയുടെ വൈദ്യുതി ജനറേറ്റർകേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മൂഴിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97185,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 97186,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വൈദ്യുത മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " വി.ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 97187,
    "questionText": " സ്വർഗീയ ഫലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള?  ",
    "answerText": " കൈതച്ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 97188,
    "questionText": " 'ശ്രീപത്മ' ഏതിനം കാർഷിക വിളയാണ്?  ",
    "answerText": " ചേന "
  },
  {
    "questionNum": 97189,
    "questionText": " റബറിന്റെ ജന്മദേശം  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97190,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥലത്ത് കൃഷിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 97191,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചന്ദനക്കാടുള്ള പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97192,
    "questionText": " ഓമനത്തിങ്കൾക്കിടാവോ എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 97193,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ വാഴക്കുളം ഗ്രാമം എന്ത് ഉത്പാദനത്തിലാണ് പ്രസിദ്ധിയാർജിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൈതച്ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 97194,
    "questionText": " റഷ്യൻ പനോരമയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " കെ.പി.എസ് മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97195,
    "questionText": " തിരുവാതിര, ഞാറ്റുവേല പ്രധാനമായും ഏതു കൃഷിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 97196,
    "questionText": " മരിച്ചീനിയിൽ ബാധിക്കുന്ന ഒരു വൈറസ് രോഗം ഏത്?  ",
    "answerText": " മൊസൈക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97197,
    "questionText": " നെൽക്കൃഷിയിലെ മികച്ച പ്രവർത്തനത്തിനു കേരള സർക്കാർ പാടശേഖര സമിതികൾക്കു നൽകുന്ന അവാർഡ്?  ",
    "answerText": " നെൽകതിർ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97198,
    "questionText": " കാർഷിക കടാശ്വാസ കമ്മിഷന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97199,
    "questionText": " കേരള ഗവൺമെന്റ് കർഷകർക്ക് ഏർപ്പെടുത്തിയ ഇൻഷ്വറൻസ് പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " കിസാൻശ്രീ "
  },
  {
    "questionNum": 97200,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സഭയ്ക്കുപുറത്ത് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്ത ഏക നിയമസഭാംഗം?  ",
    "answerText": " മത്തായി ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 97201,
    "questionText": " വരിക വരിക സഹജരെ..എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അംശി നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 97202,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി ഏതു കലാപവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " മലബാർ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 97203,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന ധാന്യം?  ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 97204,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കശുഅണ്ടി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97205,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിമോചന സമരം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 97206,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി വികസന കോർപറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 97207,
    "questionText": " നെല്ല് ഉത്‌പാദനത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്ത് നിൽക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 97208,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കുരുമുളക് ഗവേഷണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97209,
    "questionText": " ഒ.വി. വിജയന്റെ ഖസാക്കിന്റെ ഇതിഹാസത്തിലെ നായകൻ?  ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 97210,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ കോഴിക്കോട്ടെത്തിയ കപ്പൽ?  ",
    "answerText": " സാവോ ഗബ്രിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97211,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാപ്പിക്കുരു ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97212,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷിയുള്ള ഒരേയൊരു ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97213,
    "questionText": " കേരള പൊലീസിലെ ആദ്യ വനിതാ ഐ.പി.എസ് ഉദ്യോഗസ്ഥ ആര്?  ",
    "answerText": " ആർ. ശ്രീലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 97214,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ പൊലീസിന്റെ പിതാവെന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഒലിവർ എം. ബൻസിലി "
  },
  {
    "questionNum": 97215,
    "questionText": " കേരള പൊലീസ് നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 97216,
    "questionText": " കേരള പൊലീസ് സേനയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97217,
    "questionText": " കേരള പൊലീസിലെ ആദ്യത്തെ ഇൻസ്പെക്ടർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എൻ. ചന്ദ്രശേഖരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 97218,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എത്ര സബ്‌ജയിലുകളാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": 26
  },
  {
    "questionNum": 97219,
    "questionText": " ഗംഗ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നദിയായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 97220,
    "questionText": " കലിക്കറ്റ് സർവകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വൈസ്ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. എം.എം. ഗനി "
  },
  {
    "questionNum": 97221,
    "questionText": " യമുന നദി ഉത്‌ഭവിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " യമുനോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 97222,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സിയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 97223,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സിയിൽ അംഗമായിരുന്ന മലയാളി?  ",
    "answerText": " ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 97224,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം നടക്കുമ്പോൾ ഐ.എൻ.സി പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി കോട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97225,
    "questionText": " നെഹ്‌റു പങ്കെടുത്ത ആദ്യ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " 1912 ബങ്കിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97226,
    "questionText": " പൂർണസ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 97227,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങൾ അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 97228,
    "questionText": " സോഷ്യലിസം അംഗീകരിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം?  ",
    "answerText": " 1955 ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 97229,
    "questionText": " വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യ ഉപയോഗിച്ച് നടത്തുന്ന കുറ്റകൃത്യങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " സൈബർ ക്രൈം "
  },
  {
    "questionNum": 97230,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് സ്റ്റാക്കിങ് വഴി അല്ലെങ്കിൽ മറ്റേതെങ്കിലും ഇലക്ട്രോണിക് ഉപകരണങ്ങളുടെ സഹായത്തോടെ വ്യക്തിഹത്യ, മാനസികമായി പീഡിപ്പിക്കൽ, ബ്ളാക്ക് മെയിൽ തുടങ്ങിയവ ചെയ്യുന്നതാണ്?  ",
    "answerText": " സൈബർ സ്റ്റാക്കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 97231,
    "questionText": " ഐ.ടി ആക്ട് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 2000 ഒക്ടോബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 97232,
    "questionText": " ആദ്യ സൈബർ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ്?  ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 97233,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ ?  ",
    "answerText": " പട്ടം, തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97234,
    "questionText": " സൈബർ നിയമം കൊണ്ടുവന്ന ആദ്യ ജനാധിപത്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " സൗത്ത് കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 97235,
    "questionText": " താഷ്‌കെന്റ് കരാറിനു മാദ്ധ്യസ്ഥം വഹിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ പ്രീമിയർ അയിരുന്ന കോസിഗിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97236,
    "questionText": " ലാൽബഹദൂർ ശാസ്ത്രിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം?  ",
    "answerText": " വിജയ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97237,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാമത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 97238,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനും തമ്മിൽ ഒപ്പുവച്ച കരാർ?  ",
    "answerText": " സിംല കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97239,
    "questionText": " ലാഹോർ പ്രഖ്യാപനം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 97240,
    "questionText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്കാലത്ത് നിലവിൽ വന്ന ഉരുക്കുനിർമ്മാണശാലകൾ?  ",
    "answerText": " ഭിലായ്,റൂർക്കേല "
  },
  {
    "questionNum": 97241,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചെറുകിട ഇരുമ്പുരുക്കു നിർമ്മാണശാല?  ",
    "answerText": " പോർട്ട് നോവ "
  },
  {
    "questionNum": 97242,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി കേരളത്തിൽ രൂപവത്കൃതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 97243,
    "questionText": " വൻതോതിലുള്ള ഉത്‌പാദനം എന്ന ലക്ഷ്യം സാക്ഷാത്‌കരിക്കാൻ ജംഷഡ്ജി ടാറ്റ ബീഹാറിലെ ജംഷഡ‌്‌പൂരിൽ നിർമ്മിച്ച ഉരുക്കുനിർമ്മാണശാല?  ",
    "answerText": " ടാറ്റാ സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് ഉരുക്കുനിർമ്മാണശാല "
  },
  {
    "questionNum": 97244,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പുതിയ വ്യാവസായിക നയം പ്രഖ്യാപിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പി.വി. നരസിംഹറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 97245,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിലെ ബൊക്കോറോ ഉരുക്കുനിർമ്മാണശാലയുമായി സഹകരിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97246,
    "questionText": " ദേശീയ പട്ടികജാതി കമ്മിഷൻ, പട്ടികവർഗ കമ്മിഷൻ എന്നീ പേരുകളിൽ കമ്മിഷൻ പുനഃസ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 2003ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97247,
    "questionText": " പട്ടികവർഗക്കാരെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന വകുപ്പ് ?  ",
    "answerText": 342
  },
  {
    "questionNum": 97248,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികജാതിക്കാരുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97249,
    "questionText": " പട്ടികവർഗക്കാർ ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 97250,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു പട്ടികവർഗ സംവരണ നിയോജക മണ്ഡലം?  ",
    "answerText": " നോർത്ത് വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97251,
    "questionText": " പയ്യന്നൂരിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97252,
    "questionText": " ഏത് കലാരൂപത്തിൽ നിന്നാണ് കഥകളി രൂപംകൊണ്ടത്?  ",
    "answerText": " രാമനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 97253,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 97254,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹവേളയിൽ ഗാന്ധിജിയും അനുയായികളും ആലപിച്ച ഗാനം?  ",
    "answerText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 97255,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം ചിത്രമായി ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ രൂപ?  ",
    "answerText": " 500 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 97256,
    "questionText": " കുട്ടനാടിനെ വെള്ളപ്പൊക്കത്തിൽ നിന്നും രക്ഷിക്കുന്നതിനായി വേമ്പനാട്ടു കായലിൽ നിർമ്മിച്ച ബണ്ട്?  ",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97257,
    "questionText": " കാക്കനാടന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് വർഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97258,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ നിർമ്മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 97259,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം സന്ധി ഒപ്പുവച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": " 1792 എ.ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 97260,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് ബംഗാളിന്റെ ഭരണം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1765 "
  },
  {
    "questionNum": 97261,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ ഇന്ത്യയിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1595 "
  },
  {
    "questionNum": 97262,
    "questionText": " ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനി രൂപീകൃതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": " 1600 എ.ഡി. "
  },
  {
    "questionNum": 97263,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ് രാഷ്ട്രീയാധികാരത്തിന് അടിസ്ഥാനമിട്ട സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97264,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധം ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1780
  },
  {
    "questionNum": 97265,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബംഗാൾ ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 97266,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97267,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം കൊൽക്കത്തയിൽ നിന്ന് ഡൽഹിയിലേക്ക് മാറ്റിയത്?  ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച്പ്രഭു രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97268,
    "questionText": " ഹാണ്ടർ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മിഷനെ നിയമിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺപ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97269,
    "questionText": " ആൻഡമാനിൽ വച്ച് കൊലചെയ്യപ്പെട്ട വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97270,
    "questionText": " ബോംബെ മുതൽ താനെ വരെയുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തീവണ്ടിപ്പാത ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1853 ഏപ്രിൽ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 97271,
    "questionText": " സിന്ധ് മേഖല ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയോട് കൂട്ടിച്ചേർത്ത ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 97272,
    "questionText": " ദത്താവകാശ നിരോധന നിയമം നടപ്പിലാക്കിയ ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസിപ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97273,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ശിക്ഷാനിയമത്തിന്റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മെക്കാളെ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97274,
    "questionText": " ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിയെ നിയന്ത്രിക്കുന്നതിന് ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമന്റ് പാസാക്കിയ ആദ്യ നിയമം?  ",
    "answerText": " റഗുലേറ്റിംഗ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97275,
    "questionText": " സാമന്ത ഏകാകിത പദ്ധതി നടപ്പിൽ വരുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഹേസ്റ്റിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97276,
    "questionText": " ബംഗാളി സന്യാസി ഫക്കീർ കലാപം ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1772
  },
  {
    "questionNum": 97277,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നവോത്ഥാനത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 97278,
    "questionText": " ആത്മീയസഭ രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറായ് "
  },
  {
    "questionNum": 97279,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻറായ് ബ്രഹ്മസമാജം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": 1828
  },
  {
    "questionNum": 97280,
    "questionText": " മതങ്ങളെ താരതമ്യം ചെയ്ത് പഠിച്ചആദ്യ അന്വേഷകൻ എന്ന് മോഹൻറായിയെക്കുറിച്ച് പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " മോനിയർ വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97281,
    "questionText": " പ്രാർത്ഥനാ സമാജത്തിന്റെ തത്വമാണ്?  ",
    "answerText": " ദൈവസ്നേഹം മാനവ സേവനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97282,
    "questionText": " 'വേദങ്ങളിലേക്ക് മടങ്ങിപ്പോവുക' എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 97283,
    "questionText": " 1867ൽ പ്രാർത്ഥനാ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എം.ജി. റാനഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 97284,
    "questionText": " 'പ്രബുദ്ധഭാരതം' എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97285,
    "questionText": " ഒ. ചന്തുമേനോന്റെ പൂർത്തിയാകാത്ത നോവൽ?  ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 97286,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡാ ഗാമയെ ആദ്യം സംസ്കരിച്ച സെന്റ് ഫ്രാൻസിസ് പള്ളി എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഫോർട്ട് കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 97287,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ ചിക്കാഗോയിൽ നടന്ന സർവമതസമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത വർഷം?  ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 97288,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണപരമഹംസരുടെ യഥാർത്ഥ പേര്?  ",
    "answerText": " ഗദാധർ ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 97289,
    "questionText": " ലോക ഹിതവാദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 97290,
    "questionText": " ബഹിഷ്കൃത ഹിതകാരിണി സഭ രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 97291,
    "questionText": " ബനാറസ് ഹിന്ദു സർവകലാശാല രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മദൻമോഹൻമാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97292,
    "questionText": " അഹമ്മദീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന് രൂപം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " മിർസാഗുലാം അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 97293,
    "questionText": " 1911ൽ ബോംബെയിൽ സോഷ്യൽ സർവീസ് ലീഗ് രൂപീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എൻ.എം. ജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 97294,
    "questionText": " 'സത്യശോധക് സമാജ്' എന്ന ആശയത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97295,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത് ആരൊക്കെയാണ്?  ",
    "answerText": " കേണൽഓൾക്കോട്ട് & മാഡം ബ്ളാവട്സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 97296,
    "questionText": " 1857-ലെ കലാപത്തിന് തുടക്കമിട്ട വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " മംഗൽ പാണ്ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 97297,
    "questionText": " കാൺപൂരിൽ ഈ ലഹള നയിച്ചവർ?  ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ്, താന്തിയാതോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 97298,
    "questionText": " ഡെപ്യൂട്ടി ഇൻസ്പെക്ടർ ജനറൽ ഒഫ് പൊലീസ് റാങ്ക് ?  ",
    "answerText": " ഡി.ഐ.ജി. "
  },
  {
    "questionNum": 97299,
    "questionText": " ഇൻസ്പെക്ടർ ഒഫ് പൊലീസ്?  ",
    "answerText": " സർക്കിൾ ഇൻസ്പെക്ടർ - സി.ഐ) "
  },
  {
    "questionNum": 97300,
    "questionText": " കോൺസ്റ്റബിൾ/ സിവിൽ പൊലീസ് ഓഫീസർ ?  ",
    "answerText": " പി.സി / സി.പി.ഒ "
  },
  {
    "questionNum": 97301,
    "questionText": " വെള്ളിയിൽ തീർത്ത വാളും ബാറ്റണും ക്രോസ് ചെയ്ത ചിഹ്നവും അഞ്ചുമുനയുള്ള നക്ഷത്രവും ഐ.പി.എസ് അക്ഷരവും സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഐ.ജി.യുടെ റാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97302,
    "questionText": " അശോക സ്തംഭ ചിഹ്നവും ഒരു നക്ഷത്ര ചിഹ്നവും ഐ.പി.എസ്. അഥവാ കെ.പി.എസ് എന്ന അക്ഷരവുമാണ്?  ",
    "answerText": " എസ്.പിയുടെ റാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97303,
    "questionText": " കെ.പി.എസ് അക്ഷരവും മൂന്നു നക്ഷത്ര ചിഹ്നവും സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡിവൈ.എസ്.പിയുടെ റാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97304,
    "questionText": " കെ.പി. അക്ഷരവും രണ്ടു നക്ഷത്ര ചിഹ്നവും പകുതി ചുവപ്പും പകുതി നീലയുമായ റിബൺ സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സബ് ഇൻസ്പെക്ടറുടെ റാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97305,
    "questionText": " കെ.പി. അക്ഷരവും ഉടുപ്പിന്റെ കൈയിൽ മൂന്ന് വെളുത്ത നിറത്തിലുള്ള കോറുമാണ് ?  ",
    "answerText": " ഹെഡ് കോൺസ്റ്റബിളിന്റെ റാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97306,
    "questionText": " ഡി.ഐ.ജിയുടെ കാറിലെ കൊടി?  ",
    "answerText": " നീല നിറത്തിലുള്ള ത്രികോണാകൃതിയിലുള്ള കൊടി "
  },
  {
    "questionNum": 97307,
    "questionText": " കേരള പൊലീസിൽ നിന്ന് അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ രണ്ട് വ്യക്തികൾ?  ",
    "answerText": " വോളിബാൾ താരങ്ങളായ ജിമ്മി ജോർജും കെ.സി. ഏലമ്മയും "
  },
  {
    "questionNum": 97308,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ വിരലടയാള ബ്യൂറോ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1897-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97309,
    "questionText": " പൊലീസ് സേനയിലേക്ക് നായകളെ പരിശീലിപ്പിച്ച ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 97310,
    "questionText": " അമീർഖാന്റെ സത്യമേവ ജയതേ പരിപാടിയിൽ ജനമൈത്രി പൊലീസ് സംവിധാനത്തെപ്പറ്റി അവതരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മുൻ ഡി.ജി.പി ജേക്കബ് പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97311,
    "questionText": " കേരള പൊലീസിന്റെ ലഹളക്കാരെ നേരിടാനുള്ള ജലപീരകി വാഹനം?  ",
    "answerText": " വരുൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97312,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആഭ്യന്തരമന്ത്രിയുടെ ചുമതല?  ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാടിന് "
  },
  {
    "questionNum": 97313,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസ് ആരംഭിക്കുന്നതിന് കാരണക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97314,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഫിംഗർപ്രിന്റ് ബ്യൂറോ നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1897-ൽ കൊൽക്കത്തയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97315,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭ്ഭായ് പട്ടേൽ നാഷണൽ പൊലീസ് അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97316,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സൈനിക പൊലീസ് സ്കൂളിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഫൈസാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 97317,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വ്യവസായ സംരക്ഷണ സേന, സി.ബി.ഐ, കേന്ദ്ര കരുതൽപൊലീസ്, അതിർത്തി സംരക്ഷണ സേന, കേന്ദ്ര ഭരണ പൊലീസ് എന്നിവ ആരുടെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97318,
    "questionText": " വിമാനത്താവളങ്ങൾ, ആണവനിലയങ്ങൾ, വൈദ്യുതിനിലയങ്ങൾ, സ്റ്റീൽ പ്ലാന്റുകൾ, സ്മാരകങ്ങൾ എന്നിവയുടെ സംരക്ഷണ ചുമതല ആർക്കാണ്?  ",
    "answerText": " സി.ഐ.എസ്.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 97319,
    "questionText": " ഷെർലക് ഹോംസ് കുറ്റാന്വേഷണ കഥാപ്രത്തിന്റെ സ്രഷ്ടാവ്?  ",
    "answerText": " ആർതർ കോനൻ ഡോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97320,
    "questionText": " ജയിംസ് ബോണ്ടിന്റെ സ്രഷ്ടാവ്?  ",
    "answerText": " ഇയാൻ ഫ്ളമിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 97321,
    "questionText": " ക്രൈം ആൻഡ് പണിഷ്മെന്റ് ?  ",
    "answerText": " ഫെയേദോർ ദസ്തയേവ്സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 97322,
    "questionText": " Refractive index of diamond is?",
    "answerText": 2.42
  },
  {
    "questionNum": 97323,
    "questionText": " ഭാസ്കരമേനോൻ ?  ",
    "answerText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97324,
    "questionText": " പൊലീസ് വിജ്ഞാന നിഘണ്ടു?  ",
    "answerText": " കെ.രമേശൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 97325,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പിനൽ കോഡ് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1860
  },
  {
    "questionNum": 97326,
    "questionText": " സെൻട്രൽ റിസർവ് പൊലീസ് ആക്ട് പാസാക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 97327,
    "questionText": " Suppression of Immoral Trafic in Women and Girls act പാസാക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 97328,
    "questionText": " മെയിന്റനൻസ് ഒഫ് ഇന്റേണൽ സെക്യൂരിറ്റി ആക്ട് പാസാക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 97329,
    "questionText": " കേരള പബ്ളിക് മെൻസ് പ്രിവൻഷൻ ഒഫ് കറപ്ഷൻ ആക്ട് പാസാക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 97330,
    "questionText": " നാഷണൽ ഹ്യൂമൻ റൈറ്റ്സ് കമ്മിഷൻ (NHRC) നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1993 സെപ്തംബർ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 97331,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ഹ്യുമൻ റൈറ്റ്സ് കമ്മിഷൻ (SHRC) നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1998 ഫെബ്രുവരി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 97332,
    "questionText": " 1992-ൽ രൂപവത്കൃതമായ ദ്രുതകർമ്മസേനയുടെ പ്രധാന ലക്ഷ്യം?  ",
    "answerText": " വർഗീയ ലഹളകളെ അമർച്ച ചെയ്യുക "
  },
  {
    "questionNum": 97333,
    "questionText": " പൊലീസ് നവീകരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1825ൽ പാസാക്കിയ വിഞ്ചസ്റ്റർ ശാസന "
  },
  {
    "questionNum": 97334,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്രിമിനൽ ഇൻവെസ്റ്റിഗേഷൻ ഡിപ്പാർട്ട്മെന്റ് (സി.ഐ.ഡി) നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97335,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ടിൽ പൊലീസ് സേന അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബോബീസ്, ചാർളി എന്നീ പേരുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97336,
    "questionText": " ചൈനയിൽ പൊലീസ് വിഭാഗത്തിന്റെ ചുമതല ആർക്കാണ്?  ",
    "answerText": " മിലിട്ടിയ എന്ന അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 97337,
    "questionText": " ആധുനിക രഹസ്യ പൊലീസ് സംവിധാനം രൂപവത്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിലെ ജോസഫ് ഫൗച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 97338,
    "questionText": " ഒരു കുറ്റകൃത്യവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഒരു കുറ്റവാളിയെ കണ്ടെത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്ളൂ നോട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97339,
    "questionText": " കാണാതായ ഒരു വ്യക്തിയെ കണ്ടെത്തുന്നതിനായോ, തിരിച്ചറിയുന്നതിനോ വേണ്ടി പുറപ്പെടുവിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " യെല്ലോ നോട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97340,
    "questionText": " കുറ്റവാളികളുടെ നടപടിക്രമങ്ങൾ, അവരുടെ ഒളിത്താവളങ്ങൾ, അവർ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആധുനിക സംവിധാനങ്ങൾ എന്നിവയെപ്പറ്റി വിവരങ്ങൾ നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " പർപ്പിൾ നോട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97341,
    "questionText": " വ്യക്തികൾക്കോ വസ്തുക്കൾക്കോ, ആത്യന്തിക ഭീഷണിയാകുന്ന ഒരു സംഭവമോ, ഒരു വ്യക്തിയോ ഒരു വസ്തുവോ അല്ലെങ്കിൽ ഒരു പ്രക്രിയയെ സംബന്ധിച്ച് മുന്നറിയിപ്പ് നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് നോട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97342,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലറുടെ കീഴിൽ നാസി ജർമ്മനിയിലെ രഹസ്യ പൊലീസായിരുന്ന ഗസ്റ്റപ്പോ രൂപവത്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1933 ഏപ്രിൽ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 97343,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ എവിടെയാണ് നാവിക അക്കാഡമി?  ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 97344,
    "questionText": " 2011ലെ സെൻസസ് പ്രകാരം ഇന്ത്യയിലെ ജനസംഖ്യ?  ",
    "answerText": 1210569573
  },
  {
    "questionNum": 97345,
    "questionText": " ജനസംഖ്യത്തിൽ ലോകത്തിൽ ഇന്ത്യയ്ക്ക് എത്രാം സ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം സ്ഥാനത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 97346,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനസംഖ്യയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുനിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 97347,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ ഒന്നാമതുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97348,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 97349,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സ്ത്രീ പുരുഷാനുപാതമുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 97350,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 97351,
    "questionText": " തെക്കനേഷ്യയിലെത്തന്നെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവജി വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 97352,
    "questionText": " ലോകപ്രിയ ഗോപിനാഥ് ബർദോളി?  ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി (അസാം) "
  },
  {
    "questionNum": 97353,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ വിമാനത്താവളങ്ങളുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 97354,
    "questionText": " വിമാനത്താവളങ്ങൾക്ക് കോഡ് നൽകുന്ന അന്താരാഷ്ട്ര ഏജൻസി?  ",
    "answerText": " അയാട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 97355,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡ ഗാമയുടെ മരണം ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1524 "
  },
  {
    "questionNum": 97356,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിൽദാന പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1980 ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 97357,
    "questionText": " ഒരു പെൺകുട്ടി മാത്രമുള്ള കുടുംബത്തിലെ പെൺകുട്ടികൾക്ക് 6 മുതൽ 12-ാം ക്ളാസ് വരെയുള്ള പഠനം സൗജന്യമായി നൽകാൻ മാനവവിഭവശേഷി വകുപ്പ് ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി സ്കോളർഷിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 97358,
    "questionText": " 2005ൽ ആരംഭിച്ച മഹാത്മാഗാന്ധി ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ജാക്വസ് ഡ്രെസെ "
  },
  {
    "questionNum": 97359,
    "questionText": " The complete reflection of a light ray reaching an interface with a less dense medium when the angle of incidence exceeds the critical angle is called Total Internal?",
    "answerText": " Reflection"
  },
  {
    "questionNum": 97360,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ പടിഞ്ഞാറുഭാഗത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കടൽ? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97361,
    "questionText": " ഒരു സർക്യൂട്ടിലെ പ്രതിരോധത്തിൽ ക്രമമായി മാറ്റം വരുത്താനുള്ള ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " റിയോസ്റ്റാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97362,
    "questionText": " ഡി.സിയെ എ.സിയാക്കി മാറ്റുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓസിലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 97363,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രോണിക്സ് ഉപകരണമായി പരിഗണിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡിസ്ചാർജ് ലാമ്പുകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 97364,
    "questionText": " പ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഒരുതരം ഡയോഡാണ്?  ",
    "answerText": " എൽ.ഇ.ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 97365,
    "questionText": " The father of fibre optics?",
    "answerText": " Narendra Singh Kapani"
  },
  {
    "questionNum": 97366,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്കിന്റെ ചിഹ്നത്തിലുള്ളത്?  ",
    "answerText": " മൃഗം കടുവയും വൃക്ഷം എണ്ണപ്പനയും "
  },
  {
    "questionNum": 97367,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണറായത്?  ",
    "answerText": " സർ. ബെനഗൽ രാമറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 97368,
    "questionText": " Sparkling of diamond is due to?",
    "answerText": " Total Internal Reflection of light"
  },
  {
    "questionNum": 97369,
    "questionText": " പ്രകൃതിവാതകത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നത് എന്തെല്ലാം വാതകങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " മീഥേയ്ൻ, ഈഥേൻ, പ്രൊപൈയ്ൻ, ബ്യൂട്ടേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97370,
    "questionText": " പാചകവാതകത്തിൽ പ്രധാനമായും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " പ്രൊപ്പേനും ബ്യൂട്ടേനും "
  },
  {
    "questionNum": 97371,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഭൂസ്ഥിര - വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97372,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വിവിധോദ്ദേശ്യ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഇൻസാറ്റ് 1 എ "
  },
  {
    "questionNum": 97373,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 101-ാം ബഹിരാകാശദൗത്യം?  ",
    "answerText": " PSLV C 20"
  },
  {
    "questionNum": 97374,
    "questionText": " IRNSS 1 Bയുടെ വിക്ഷേപണ വാഹനം?  ",
    "answerText": " PSLV C 24"
  },
  {
    "questionNum": 97375,
    "questionText": " ഓൾ പാകിസ്ഥാൻ മുസ്ളിംലീഗ് എന്ന പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " പർവേസ് മുഷാറഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 97376,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ മുസ്ളിം വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 97377,
    "questionText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോയുടെ പ്രധാന കൃതികൾ?  ",
    "answerText": " Pakistan, the Gathering Stone, Daughter of the east"
  },
  {
    "questionNum": 97378,
    "questionText": " സുൾഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോയുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " If I am assassinated"
  },
  {
    "questionNum": 97379,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ഔദ്യോഗിക നാമം?  ",
    "answerText": " ഇസ്ളാമിക് റിപ്പബ്ളിക് ഒഫ് പാകിസ്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97380,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ പ്രവാചകകൻ?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97381,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 97382,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ഉന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതി?  ",
    "answerText": " നിഷാൻ - ഇ - പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97383,
    "questionText": " ടൈറ്റനെ കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈജൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97384,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങൾക്കിടയിൽ വലിപ്പത്തിൽ ചന്ദ്രന്റെ സ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 97385,
    "questionText": " ചന്ദ്രന് ഒരു വട്ടം ഭൂമിയെ ചുറ്റാൻ വേണ്ട സമയം എത്ര?  ",
    "answerText": " 27 ദിവസവും 7 മണിക്കൂറും 43 മിനിട്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 97386,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണം ഉണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഭൂമിക്കും സൂര്യനും മദ്ധ്യേ ചന്ദ്രൻ എത്തുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97387,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണമാണോ സൂര്യഗ്രഹണമാണോ കൂടുതൽ സംഭവിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണം "
  },
  {
    "questionNum": 97388,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം സംഭവിക്കുന്നത് ഏത് ദിവസം?  ",
    "answerText": " വെളുത്തവാവ് ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 97389,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ നിലയം ഏത്?  ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയനിലെ സല്യൂട്ട് - ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 97390,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തെ കടന്നുപോയ ആദ്യത്തെ മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കയുടെ പയനിയർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 97391,
    "questionText": " ശനിയെയും ഉപഗ്രങ്ങളെയും കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ വിക്ഷേപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാസിനി - ഹൈജൻസ് ദൗത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 97392,
    "questionText": " മറ്റൊരു ഗ്രഹത്തെ ഭ്രമണം ചെയ്ത ആദ്യ മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ചൊവ്വാഗ്രഹത്തെ ഭ്രമണം ചെയ്ത അമേരിക്കയുടെ മാരിനർ - 9 "
  },
  {
    "questionNum": 97393,
    "questionText": " നിലവിൽ ഭൂമിയിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലെയുള്ള മനുഷ്യനിർമ്മിത വസ്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " വോയേജർ - 1 പേടകം "
  },
  {
    "questionNum": 97394,
    "questionText": " വ്യാഴഗ്രഹത്തെ പഠിക്കാൻ 1989-ൽ അമേരിക്ക വിക്ഷേപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോപേടകം "
  },
  {
    "questionNum": 97395,
    "questionText": " ആദ്യമായി മനുഷ്യനെ ചന്ദ്രനിലിറക്കിയത്?  ",
    "answerText": " അപ്പോളോ - രണ്ട് ദൗത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 97396,
    "questionText": " ബുധൻ ഗ്രഹത്തെക്കുറിച്ച് പഠനങ്ങൾ നടത്താനായി 2004 ആഗസ്റ്റിൽ വിക്ഷേപിച്ച ദൗത്യമാണ്?  ",
    "answerText": " മെസഞ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 97397,
    "questionText": " ഇറ്റോക്കാവ എന്ന ചെറിയ ഗ്രഹത്തിലിറങ്ങിയ ജാപ്പനീസ് ബഹിരാകാശ ദൗത്യമാണ്?  ",
    "answerText": " ഹയാബൂസ "
  },
  {
    "questionNum": 97398,
    "questionText": " ഭൂമിയെ വലം വച്ച ആദ്യത്തെ കൃത്രിമോപഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " സ്പുട്നിക്ക് - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97399,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തിയ ആദ്യ വനിത ആര്?  ",
    "answerText": " വാലന്റീന തെരഷ്കോവ "
  },
  {
    "questionNum": 97400,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശകേന്ദ്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " സ്കൈലാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 97401,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നാസ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 97402,
    "questionText": " 1957 ഒക്ടോബർ നാലിന് സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യത്തെ കൃത്രിമോപഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " സ്പുട്നിക് "
  },
  {
    "questionNum": 97403,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ഉപഗ്രഹവിക്ഷേപണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " കസഖ്സ്ഥാനിലെ ബയ്ക്കനോർകോസ് മോഡ്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 97404,
    "questionText": " കൃത്രിമോപഗ്രങ്ങഹളുടെ പ്രധാന ഊർജ്ജ സ്രോതസ് ഏത്?  ",
    "answerText": " സോളാർ സെല്ലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97405,
    "questionText": " 24 മണിക്കൂർ കൊണ്ട് ഭൂമിയെ ഒരു തവണ വലം വയ്ക്കുന്ന കൃത്രിമോപഗ്രഹങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " ഭൂസ്ഥിര ഉപഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97406,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിലുള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ ബഹിരാകാശ വിക്ഷേപണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് ഗയാനയിലെ കൗറു "
  },
  {
    "questionNum": 97407,
    "questionText": " സൗരധൂളികൾ ശേഖരിക്കാനുള്ള നാസയുടെ ദൗത്യപേടകം?  ",
    "answerText": " ജനീസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97408,
    "questionText": " 1961 ഏപ്രിൽ 12ന് ഏതു ബഹിരാകാശ വാഹനത്തിലായിരുന്നു യൂറിഗഗാറിന്റെ യാത്ര?  ",
    "answerText": " വോസ്തോക്ക് - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97409,
    "questionText": " 1959 സെപ്തംബറിൽ ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിൽ ഇടിച്ചിറങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " ലുണ - 2 "
  },
  {
    "questionNum": 97410,
    "questionText": " ചരിത്രാതീതകാലത്തെ എത്രയായി തരം തിരിക്കാം?  ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 97411,
    "questionText": " ചെമ്പ് ഏത് യുഗത്തിലാണ് കണ്ടെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ചാൽക്കോലിത്തിക് യുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 97412,
    "questionText": " ഓട് യുഗം എന്നുവിളിക്കാറുള്ള യുഗമാണ്?  ",
    "answerText": " ലോഹയുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 97413,
    "questionText": " നൈലിന്റെ ദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 97414,
    "questionText": " പ്രാചീന ഈജിപ്തിലെ മനോഹരങ്ങളായ സ്മാരകങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " പിരമിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97415,
    "questionText": " ഈജിപ്തിനെ നൈലിന്റെ ദാനം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹെറോഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97416,
    "questionText": " ഈജിപ്തിൽ പ്രത്യേക രീതിയിൽ അടക്കം ചെയ്യപ്പെട്ട മൃതദേഹങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മമ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 97417,
    "questionText": " ഉദയസൂര്യന്റെ ക്ഷേത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അബു സിംബലിലെ മഹത്തായ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 97418,
    "questionText": " മെസൊപ്പൊട്ടേമിയ എന്ന വാക്കിനർത്ഥം?  ",
    "answerText": " നദികൾക്കിടയിലുള്ള രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 97419,
    "questionText": " ആദ്യമായി ചന്ദ്രപഞ്ചാംഗം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സുമേറിയക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97420,
    "questionText": " മെസൊപ്പൊട്ടേമിയൻ ജനതയ്ക്ക് ആദ്യമായി ഒരു നിയമാവലി സംഭാവന ചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " ഹമ്മുറബി "
  },
  {
    "questionNum": 97421,
    "questionText": " ജ്യാമിതീയ സമ്പ്രദായം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " മെസൊപ്പൊട്ടേമിയക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97422,
    "questionText": " അക്കാഡിയൻ സാമ്രാജ്യ ശില്പി?  ",
    "answerText": " സാർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97423,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാം ഘട്ടം ആണവപരീക്ഷണം നടക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയി "
  },
  {
    "questionNum": 97424,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആണവവൈദ്യുതി നിലയങ്ങൾ രൂപകല്പന ചെയ്യുന്നതും നിർമ്മിക്കുന്നതും പ്രവർത്തിക്കുന്നതും?  ",
    "answerText": " ന്യൂക്ളിയർ പവർ കോർപറേഷൻ ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97425,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആണവ പരീക്ഷണം നടക്കുമ്പോൾ പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 97426,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിമന്റ് ഫാക്ടറി സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " ചെന്നൈ - 1904 "
  },
  {
    "questionNum": 97427,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കമ്പനി നിയമം നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 97428,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോട്ടൺ തുണിമില്ലുള്ളത്?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97429,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചണമിൽ സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 1865, കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 97430,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ അലൂമിനിയം ഫാക്ടറി സ്ഥാപിതമായതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ദാമൻ ജോഡി, ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 97431,
    "questionText": " ചൈന കഴിഞ്ഞാൽ ലോകത്ത് കൂടുതൽ സിമന്റ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97432,
    "questionText": " റഷ്യൻ സഹായത്തോടെ ആരംഭിച്ച ഉരുക്കു നിർമ്മാണശാലകൾ?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢിലെ ഭിലായ്, ഝാർഖണ്ഡിലെ ബൊക്കാറൊ "
  },
  {
    "questionNum": 97433,
    "questionText": " ആധുനിക രീതിയിലുള്ള ഇരുമ്പുരുക്ക് വ്യവസായം ഇന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1874 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97434,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആധുനിക പട്ടുവസ്ത്ര നിർമ്മാണശാല?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാളിലെ ഹൗറ "
  },
  {
    "questionNum": 97435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പേപ്പർ മിൽ സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " 1932ൽ പശ്ചിമബംഗാളിലെ സെരാംപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97436,
    "questionText": " ജർമ്മൻ സഹകരണത്തോടെ ആരംഭിച്ച ഉരുക്കു നിർമ്മാണശാല?  ",
    "answerText": " ഒറീസയിലെ റൂർക്കേല "
  },
  {
    "questionNum": 97437,
    "questionText": " ഫെർട്ടിലൈസർ കോർപറേഷൻ ഒഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിന്ധ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 97438,
    "questionText": " നാഷണൽ പവർ ട്രെയിനിംഗ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിതമായത് എന്ന്?  ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 97439,
    "questionText": " നാഷണൽ പവർ ട്രെയിനിംഗ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഫരീദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 97440,
    "questionText": " Working principle of optical fibres is?",
    "answerText": " Total Internal Reflection"
  },
  {
    "questionNum": 97441,
    "questionText": " നാഷണൽ തെർമൽ പവർ കോർപറേഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 97442,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പെട്രോളിയം ഖനനം ചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മുംബൈ ഹൈ "
  },
  {
    "questionNum": 97443,
    "questionText": " സെൻട്രൽ പവർ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 97444,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കമ്മിറ്റി ഫോർ സ്പേസ് റിസർച്ച് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 97445,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ തദ്ദേശീയ ഉപഗ്രഹമായ ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": " 1975 ഏപ്രിൽ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 97446,
    "questionText": " Glittering of water bubbles is due to?",
    "answerText": " Total Internal Reflection"
  },
  {
    "questionNum": 97447,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും ബഹിരാകാശ യാത്ര ചെയ്ത ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 97448,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിൽ നിന്നും വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " രോഹിണി "
  },
  {
    "questionNum": 97449,
    "questionText": " സമുദ്രപഠനങ്ങൾക്കുവേണ്ടിയുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഉപഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഓഷൻസാറ്റ് ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 97450,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ കൺട്രോൾ ഫെസിലിറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹസൻ, കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 97451,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ചന്ദ്രയാൻ ഒന്ന് വിക്ഷേപിക്കാനുപയോഗിച്ച റോക്കറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " പി.എസ്.എൽ.വി. സി - 11 "
  },
  {
    "questionNum": 97452,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ചന്ദ്രയാൻ ഒന്ന് വിക്ഷേപിച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 2008 ഒക്ടോബർ 22ന് "
  },
  {
    "questionNum": 97453,
    "questionText": " മാപ്പിങ് ആവശ്യങ്ങൾക്കായി ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " കാർട്ടോസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97454,
    "questionText": " ചന്ദ്രിൽ ജലമുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ചന്ദ്രയാൻ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " മൂൺ മിനറോളജി മാപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 97455,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ ദൗത്യത്തിന്റെ ഭാഗമായി ചന്ദ്രോപരിതലത്തിൽ ഇടിച്ചിറങ്ങിയ ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " മൂൺ ഇംപാക്ട് പ്രോബ് "
  },
  {
    "questionNum": 97456,
    "questionText": " തുമ്പയിൽ നിന്ന് ആദ്യത്തെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിച്ചത് എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " 1963 നവംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 97457,
    "questionText": " The splitting up of light ray into different colours is called?",
    "answerText": " Dispersion"
  },
  {
    "questionNum": 97458,
    "questionText": " Dispersion was discovered by?",
    "answerText": " Sir Isaac Newton"
  },
  {
    "questionNum": 97459,
    "questionText": " പഴക്കമേറിയ ഇൻസാറ്റ് 2 - ഇ, ഇൻസാറ്റ് 3 - ഇ എന്നിവയ്ക്ക് പകരം വികസിപ്പിക്കുന്ന ബഹിരാകാശ പേടകം?  ",
    "answerText": " ജിസാറ്റ് - 10 "
  },
  {
    "questionNum": 97460,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇതുവരെ നിർമ്മിച്ചതിൽ ഏറ്റവും വലിയ റോക്കറ്റ് എഞ്ചിൻ?  ",
    "answerText": " എസ് - 200 "
  },
  {
    "questionNum": 97461,
    "questionText": " സമുദ്ര നിരീക്ഷണം കാലാവസ്ഥാ പ്രവചനം എന്നീ മേഖലകളിലെ പുരോഗതി ലക്ഷ്യമാക്കി ഐ.എസ്.ആർ.ഒ വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഓഷ്യൻസാറ്റ് - 2 "
  },
  {
    "questionNum": 97462,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ ആശുപത്രി?  ",
    "answerText": " ലൈഫ് ലൈൻ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97463,
    "questionText": " Rainbow is formed due to?",
    "answerText": " Reflection; Refraction and Dispersion of light"
  },
  {
    "questionNum": 97464,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ടെലിവിഷൻ നെറ്റ്വർക്ക് ഏത്?  ",
    "answerText": " സി.എൻ.എൻ. ഇന്റർനാഷണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97465,
    "questionText": " Main principle due to the formation of rainbow?",
    "answerText": " Dispersion"
  },
  {
    "questionNum": 97466,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൃത്രിമ തടാകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലേക്ക് മെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97467,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജയിൽ ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97468,
    "questionText": " Rainbow is seen as circle from?",
    "answerText": " Space"
  },
  {
    "questionNum": 97469,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രസിദ്ധീകരണശാല?  ",
    "answerText": " മക്ഗ്രോ ഹിൽ (ന്യൂയോർക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 97470,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ട്രേഡ് യൂണിയൻ?  ",
    "answerText": " ആൾ ചൈന ഫെഡറേഷൻ ഒഫ് ട്രേഡ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97471,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അക്വേറിയം ഏത്?  ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റ "
  },
  {
    "questionNum": 97472,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ ദേശീയഗാനം ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97473,
    "questionText": " Rainbow is seen as semi-circle from?",
    "answerText": " Earth"
  },
  {
    "questionNum": 97474,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കപ്പൽ നിർമ്മാണ കമ്പനി?  ",
    "answerText": " ഹ്യുണ്ടായി ഹെവി ഇൻഡസ്ട്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97475,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കനാൽ ടണൽ?  ",
    "answerText": " സ്റ്റാൻഡേഗ് ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97476,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കെട്ടിടം?  ",
    "answerText": " ബുർജ്ജ് ഖലീഫ (ദുബായ്) "
  },
  {
    "questionNum": 97477,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലസേചന ടണൽ?  ",
    "answerText": " ഓറൻജ് ഫിഷ്നദി ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97478,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഇതിഹാസം?  ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 97479,
    "questionText": " Rainbow appears in the opposite direction of?",
    "answerText": " Light"
  },
  {
    "questionNum": 97480,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽ തുരങ്കം?  ",
    "answerText": " സെന്റ് ഗെട്ടാർദ് തുരങ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 97481,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ വിമാനത്താവളം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഡള്ളാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97482,
    "questionText": " ഈജിപ്തുമായുള്ള യുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് സൂയസ് കനാൽ അടച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 97483,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ളതിൽ ഏറ്റവും വലിയ തീം പാർക്ക്?  ",
    "answerText": " സിഡ്നി വേൾഡ് തീം പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97484,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആധുനിക ഭൂഗർഭ വീട്?  ",
    "answerText": " ആർക്കിടെക്ട് ആർതർ ക്വറാസിയുടെ വീട് "
  },
  {
    "questionNum": 97485,
    "questionText": " Red colour angle in rainbow?",
    "answerText": " 42.8°"
  },
  {
    "questionNum": 97486,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹോട്ടൽ ലോബി ഏത്?  ",
    "answerText": " നോവോട്ടൽ സുവർണഭൂമി എയർപോർട്ട് ഹോട്ടൽ (ബാങ്കോക്ക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 97487,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗാനിമെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97488,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്ളാറ്റിനം ഖനി ഏത് ?  ",
    "answerText": " ഇമ്പാല പ്ളാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97489,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ യുറേനിയം ഖനി?  ",
    "answerText": " മക് അർതർ (കാനഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 97490,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓഡിറ്റോറിയം ഏത്?  ",
    "answerText": " മുനിസിപ്പൽ ഓഡിറ്റോറിയം (അറ്റ്ലാന്റിക് സിറ്റി) "
  },
  {
    "questionNum": 97491,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പേപ്പർ മിൽ?  ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ക്യാമ്പ് കോർപറേഷൻ (ജോർജിയ - അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 97492,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രദർശനകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ എക്സ്പൊസിഷൻ സെന്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 97493,
    "questionText": " Violet colour angle in rainbow?",
    "answerText": " 40.8°"
  },
  {
    "questionNum": 97494,
    "questionText": " Colour at top of a rainbow is?",
    "answerText": " Red"
  },
  {
    "questionNum": 97495,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ കണ്ടെടുത്തതിൽ വച്ചേറ്റവും വലിയ വജ്രം?  ",
    "answerText": " കള്ളിനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97496,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വിമാന നിർമ്മാണ കമ്പനി?  ",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ ബോമിംഗ് കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 97497,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കംപ്യൂട്ടർ നിർമ്മാണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഹെവ്ലെറ്റ് പക്കാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97498,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഉള്ളതിൽ വച്ചേറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പം?  ",
    "answerText": " വൂൾഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 97499,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി?  ",
    "answerText": " ത്ധങ്കാരപക്ഷി (ഹമ്മിംഗ് ബേർഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 97500,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ഭൂഖണ്ഡം?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 97501,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ റിപ്പബ്ളിക്?  ",
    "answerText": " നൂറു "
  },
  {
    "questionNum": 97502,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ബഹിരാകാശ ടൂറിസ്റ്റ്?  ",
    "answerText": " അനുഷെ അൻസാരി "
  },
  {
    "questionNum": 97503,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങളുടെ ചലന നിയമം കണ്ടെത്തിയത്?  ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 97504,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്ത് സഞ്ചരിച്ച ആദ്യത്തെ ഏഷ്യാക്കാരി?  ",
    "answerText": " കൽപ്പനാ ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 97505,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാൾപോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97506,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ഗർത്തങ്ങൾ ഉണ്ടെന്ന് മനസിലാക്കിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 97507,
    "questionText": " Colour at bottom of a rainbow is?",
    "answerText": " Violet"
  },
  {
    "questionNum": 97508,
    "questionText": " ഉത്തരധ്രുവത്തിനും ദക്ഷിണധ്രുവത്തിനും മുകളിലൂടെ പറന്ന ആദ്യ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ബയേർഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 97509,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ സ്റ്റേറ്റ് ഹൈവേ?  ",
    "answerText": " എസ്.എച്ച്. 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97510,
    "questionText": " പെരുമൺ തീവണ്ടി അപകടം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 97511,
    "questionText": " വേണാട് എക്സ്പ്രസ് ഓടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരത്തിനും ഷൊർണ്ണൂരിനും ഇടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97512,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയപാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97513,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ദേശീയ ജലപാതയുടെ ദൈർഘ്യം?  ",
    "answerText": " 205 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 97514,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്. 49 അഥവാ കൊച്ചി - മധുര ദേശീയപാത കേരളത്തിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന ഭാഗം?  ",
    "answerText": " കുണ്ടന്നൂർ - ബോഡിമെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97515,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പുതിയ നാഷണൽ ഹൈവേ?  ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 47 എ "
  },
  {
    "questionNum": 97516,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനുള്ള പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ ഒരേയൊരു റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ?  ",
    "answerText": " തിരുവല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 97517,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽപാത?  ",
    "answerText": " ചെങ്കോട്ട - പുനലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97518,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുമൊടുവിൽ സ്ഥാപിച്ച അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97519,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ഹൈവേ -1 ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മെയിൻ സെൻട്രൽ റോഡ് (എം.സി. റോഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 97520,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വാഹനങ്ങളുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97521,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് - പാലക്കാട് ദേശീയപാതയുടെ നമ്പർ?  ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 213 "
  },
  {
    "questionNum": 97522,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ സ്മാരകം എവിടെ?  ",
    "answerText": " തോന്നയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97523,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ സ്മാരകമായ തുഞ്ചൻപറമ്പ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97524,
    "questionText": " മേൽപ്പത്തൂർ ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്റെ സ്മാരകം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ചന്ദനക്കാവ് (തിരുനാവായ) "
  },
  {
    "questionNum": 97525,
    "questionText": " പ്രൊഫ. എൻ. കൃഷ്ണപിള്ള സ്മാരകം എവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97526,
    "questionText": " പഴശ്ശിസ്മാരകം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97527,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എല്ലാ എക്സ്ചേഞ്ചുകളും ഓട്ടോമാറ്റിക് ആയിട്ടുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 97528,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടെലിഫോൺ സർവീസ്?  ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97529,
    "questionText": " മലയാള പത്രമായ മലയാള മനോരമയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 97530,
    "questionText": " ആർ.എം.എസ്. എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം?  ",
    "answerText": " റെയിൽ മെയിൽ സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97531,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സമ്പ്രദായം ആദ്യം നിലവിൽ വന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97532,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ടെലഫോൺ എക്സ്ചേഞ്ചുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97533,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആർ.എം.എസ് ഡിവിഷനുകളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 97534,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളിലും പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ഉള്ള ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 97535,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള പത്രമായ ദീപിക പ്രസിദ്ധീകരണം തുടങ്ങിയതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 97536,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ തപാൽ സംവിധാനമായ 'അഞ്ചൽ' ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 97537,
    "questionText": " മാതൃഭൂമിയുടെ സ്ഥാപക എഡിറ്റർ?  ",
    "answerText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97538,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ട് ഷിലാറ്റിക് ബ്യൂറോകൾ ഏതൊക്കെയാണ്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം, തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97539,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പണിത ആർച്ച് ഡാം?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 97540,
    "questionText": " പേപ്പാറ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കരമനയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97541,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ ഉയരം കൂട്ടുന്നതിനെക്കുറിച്ചുള്ള തർക്കം നിലനിൽക്കുന്നത് ഏതൊക്കെ സംസ്ഥാനങ്ങൾ തമ്മിലാണ്?  ",
    "answerText": " കേരളവും തമിഴ്നാടും "
  },
  {
    "questionNum": 97542,
    "questionText": " ഷോളയാർ അണക്കെട്ട് ഏത് പുഴയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ചാലക്കുടി പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 97543,
    "questionText": " ഭൂതത്താൻകോട്ട് അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97544,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായത് എന്ന്?  ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 97545,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാരപരിധിയിൽപ്പെട്ട കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 97546,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഇപ്പോഴത്തെ അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറൽ?  ",
    "answerText": " കെ.പി. ദണ്ഡപാണി "
  },
  {
    "questionNum": 97547,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയുടെ അധികാരപരിധിയിലുള്ള ലക്ഷദ്വീപിലെ ജില്ലാ കോടതി ഏത്?  ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 97548,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ മജിസ്ട്രേട്ട്?  ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 97549,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ കാലുകുത്തിയ ആദ്യ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 97550,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തേക്ക് അയക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ജീവി?  ",
    "answerText": " ലെയ്ക എന്ന നായ "
  },
  {
    "questionNum": 97551,
    "questionText": " Colour at centre of a rainbow is?",
    "answerText": " Green"
  },
  {
    "questionNum": 97552,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " വാലന്റീന തെരഷ്കോവ "
  },
  {
    "questionNum": 97553,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിലെ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 97554,
    "questionText": " ചൈനീസ് റിപ്പബ്ളിക്കിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " സൺയാറ്റ്സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97555,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97556,
    "questionText": " വിമാനത്തിൽ ആദ്യമായി ലോകം ചുറ്റിയത്?  ",
    "answerText": " വിലിപോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97557,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യത്തെ ഏഷ്യൻ വംശജ?  ",
    "answerText": " ആരതിസാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 97558,
    "questionText": " ആദ്യമായി സഹാറ മരുഭൂമി മുറിച്ചുകടന്നത്?  ",
    "answerText": " ഡ്രോൺ ടെൻഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 97559,
    "questionText": " The phenomenon that occurs when two waves meet while travelling along the same medium?",
    "answerText": " Interference"
  },
  {
    "questionNum": 97560,
    "questionText": " അൽ - ഫത സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " യാസർ അറാഫത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 97561,
    "questionText": " ആധുനിക ഫോട്ടോ ജേർണലിസത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹെൻറി കാൾട്ടിയർ ബ്രെസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97562,
    "questionText": " ഇന്ധനം നിറയ്ക്കാൻ പോലും നിറുത്താതെ ലോകം മുഴുവൻ ആകാശസഞ്ചാരം നടത്തിയ വൈമാനികൻ?  ",
    "answerText": " സ്റ്റീവ് ഫോസെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97563,
    "questionText": " യന്ത്രത്തറി കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " എഡ്മണ്ട് കാർട്ട്റൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97564,
    "questionText": " യു.എസ്.എയുടെ ദേശീയ ഗാനം?  ",
    "answerText": " നക്ഷത്രാങ്കിതപതാക "
  },
  {
    "questionNum": 97565,
    "questionText": " Interference was observed first by?",
    "answerText": " Thomas Young"
  },
  {
    "questionNum": 97566,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ ദേശീയഗാനം?  ",
    "answerText": " നെഗാരാക്കു "
  },
  {
    "questionNum": 97567,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്റെ ദേശീയ ഗാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗോഡ് സേവ് ദ ക്വീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97568,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ദേശീയഗാനം?  ",
    "answerText": " ലാ മാർസെയില്ലേയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97569,
    "questionText": " ചെന്നായ് ദേശീയമൃഗമായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 97570,
    "questionText": " നേപ്പാളിന്റെ ദേശീയ മൃഗമേത്?  ",
    "answerText": " പശു "
  },
  {
    "questionNum": 97571,
    "questionText": " Different colour of the soap foam is due to?",
    "answerText": " Interference of light"
  },
  {
    "questionNum": 97572,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന്റെ ദേശീയ മൃഗം?  ",
    "answerText": " ഹിമാലയൻ ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 97573,
    "questionText": " കടുവ ദേശീയ മൃഗമായ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 97574,
    "questionText": " മാൻ ദേശീയ മൃഗമായിട്ടുള്ള രാജ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെയാണ്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക, ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 97575,
    "questionText": " എരുമ ദേശീയ മൃഗമായിട്ടുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " വിയറ്റ്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 97576,
    "questionText": " തായ്ലന്റിന്റെ ദേശീയ പുഷ്പം?  ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 97577,
    "questionText": " Oil spread in water glitters due to?",
    "answerText": " Interference of light"
  },
  {
    "questionNum": 97578,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ ദേശീയ പുഷ്പം ഏത്?  ",
    "answerText": " ക്രിസാന്തമം "
  },
  {
    "questionNum": 97579,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിന്റെ ദേശീയ പുഷ്പമേത്?  ",
    "answerText": " ആമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97580,
    "questionText": " The bending of light around the corners of an obstacle or aperture into the region of geometrical shadow of the obstacle is called?",
    "answerText": " Diffraction"
  },
  {
    "questionNum": 97581,
    "questionText": " The fuzzy uneven edges of shadow can be explained by?",
    "answerText": " Diffraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97582,
    "questionText": " Principle behind the working of projector in a film theatre can be explained by?",
    "answerText": " Diffraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97583,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " പൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97584,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ ദേശീയ വൃക്ഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " പൂത്ത ചെറിമരം "
  },
  {
    "questionNum": 97585,
    "questionText": " കാക്ക ദേശീയ പക്ഷിയായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97586,
    "questionText": " ഇറാന്റെ ദേശീയ പക്ഷി?  ",
    "answerText": " വാനമ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 97587,
    "questionText": " വംശനാശം നേരിട്ട ഡോഡോയെ ദേശീയ പക്ഷിയായി അംഗീകരിച്ച രാജ്യം?  ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97588,
    "questionText": " ന്യൂസിലൻഡിന്റെ ദേശീയ പക്ഷി?  ",
    "answerText": " കിവി "
  },
  {
    "questionNum": 97589,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിൽ ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച മലയാളി സാഹിത്യകാരൻ?  ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 97590,
    "questionText": " രണ്ട് സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97591,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വാർത്താപത്രികയായ രാജ്യസമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " തലശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 97592,
    "questionText": " പോളനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97593,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽപ്പാത?  ",
    "answerText": " ബേപ്പൂർ - തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97594,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭാംഗമാകാൻ നിയമസഭയ്ക്ക് പുറത്തുവച്ച് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്ത അംഗം?  ",
    "answerText": " മത്തായിചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 97595,
    "questionText": " ഹാട്രിക് ഗോളോടെ കേരളത്തിന് ആദ്യ സന്തോഷ്ട്രോഫി നേടിക്കൊടുത്തത്?  ",
    "answerText": " മണി "
  },
  {
    "questionNum": 97596,
    "questionText": " Fringes pattern in CD can be explained by?",
    "answerText": " Diffraction of light"
  },
  {
    "questionNum": 97597,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പ് നിക്ഷേപമുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97598,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സിവിൽ സർവീസിലെ ഉയർന്ന ഉദ്യോഗസ്ഥൻ?  ",
    "answerText": " ചീഫ് സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 97599,
    "questionText": " ഇടപ്പള്ളി മുതൽ മുംബയ് വരെയുള്ള ദേശീയപാത?  ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 17 "
  },
  {
    "questionNum": 97600,
    "questionText": " നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97601,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രഥമ ഇ.എം.എസ് മന്ത്രിസഭയെ പിരിച്ചുവിട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1959 ജൂലായ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 97602,
    "questionText": " കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 97603,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97604,
    "questionText": " The reflection of a ray from a straight path due to particles, or in the interface between two media is called?",
    "answerText": " Scattering of Light"
  },
  {
    "questionNum": 97605,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97606,
    "questionText": " ആദ്യ ബഷീർ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തിക്കൊടിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97607,
    "questionText": " കുമരകം പക്ഷിസങ്കേതം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 97608,
    "questionText": " ചീവീടുകൾ ഇല്ല എന്ന പ്രത്യേകതയുള്ള കേരളത്തിലെ വനപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " സൈലന്റ്വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 97609,
    "questionText": " കുണ്ടറ വിളംബരത്തിലൂടെ ബ്രിട്ടീഷുകാരെ എതിർത്തു തോല്പിക്കാൻ ജനങ്ങളെ ആഹ്വാനം ചെയ്ത വിപ്ളവനായകൻ?  ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പിദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 97610,
    "questionText": " കേരള സോപ്സ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97611,
    "questionText": " ഹരിജനോദ്ധാരണ ഫണ്ട് ശേഖരണത്തിനുവേണ്ടി കേരളത്തിലെത്തിയ മഹാത്മാഗാന്ധിക്ക് സ്വർണാഭരണങ്ങൾ അഴിച്ചുനൽകിയ പ്രശസ്ത വനിത?  ",
    "answerText": " കൗമുദി ടീച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 97612,
    "questionText": " മുളങ്കാടുകൾക്ക് പേരുകേട്ട മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97613,
    "questionText": " സ്മാർട്ട്സിറ്റി പദ്ധതിയിൽ കേരളത്തെ സഹായിക്കുന്ന ഏറ്റവും പ്രധാന വിദേശ കമ്പനി?  ",
    "answerText": " ടികോം "
  },
  {
    "questionNum": 97614,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സാമൂഹികരംഗത്ത് പ്രാധാന്യമർഹിക്കുന്ന കളരിപ്പയറ്റുകളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിച്ചിരുന്ന പാട്ടുകളേത്?  ",
    "answerText": " വടക്കൻ പാട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97615,
    "questionText": " Reddening of sun at sunrise and sunset shadow can be explained by?",
    "answerText": " Scattering of light"
  },
  {
    "questionNum": 97616,
    "questionText": " ജലോത്സവങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 97617,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കൈതച്ചക്ക ഗവേഷണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര (തൃശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 97618,
    "questionText": " The blue colour of the sky and sea can be explained with?",
    "answerText": " Scattering of light"
  },
  {
    "questionNum": 97619,
    "questionText": " കർഷകർക്ക് പെൻഷൻ നൽകിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 97620,
    "questionText": " കാരാപ്പുഴ ജലസേചന പദ്ധതി ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97621,
    "questionText": " ബയോളജിക്കൽ പാർക്കായ അഗസ്ത്യാർകൂടം ഏത് താലൂക്കിലാണ്?  ",
    "answerText": " നെടുമങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97622,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കണ്ടൽ കാടുകൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97623,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷി നടത്തുന്ന ഏക ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97624,
    "questionText": " ഗതികോർജ്ജം കണക്കാക്കുന്ന സമവാക്യം?  ",
    "answerText": " E = 1/2 mv 2"
  },
  {
    "questionNum": 97625,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ എല്ലാ ഊർജ്ജത്തിന്റെയും ഉറവിടം?  ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97626,
    "questionText": " ഊർജ്ജം അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97627,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന് അതിന്റെ ചലനംകൊണ്ട് ലഭ്യമാകുന്ന ഊർജ്ജം?  ",
    "answerText": " ഗതികോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 97628,
    "questionText": " നമ്മുടെ ശരീരത്തിൽ സ്ഥിതികോർജ്ജം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " തറയിൽ കിടക്കുമ്പോൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 97629,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തപാൽ സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 97630,
    "questionText": " 1774ൽ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജനറൽ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് ?  ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 97631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് ?  ",
    "answerText": " സിന്ധ് ഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97632,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റാമ്പ്?  ",
    "answerText": " പെന്നിബ്ളാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മണിയോർഡർ സംവിധാനം വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1880 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പിൻകോഡ് സംവിധാനം വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1972 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 97635,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " 1947 നവംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 97636,
    "questionText": " പോസ്റ്റ് ഓഫീസുകളുടെ ആധുനികവത്കരണം ലക്ഷ്യമാക്കിയുള്ള പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " പ്രൊജക്ട് അറൊ "
  },
  {
    "questionNum": 97637,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽവകുപ്പ് സുപ്രീംകോടതിക്കു മാത്രമായി അനുവദിച്ച പിൻകോഡ്?  ",
    "answerText": 110201
  },
  {
    "questionNum": 97638,
    "questionText": " മലകളുടെ റാണി?  ",
    "answerText": " മസൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 97639,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാഡമി, ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്, ഇന്ത്യൻ പെട്രോളിയം റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97640,
    "questionText": " ഓപറേഷൻ ഗംഗാപ്രഹാർ?  ",
    "answerText": " കരസേന "
  },
  {
    "questionNum": 97641,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് പ്രളയത്തെ ഹിമാലയൻ സുനാമി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് മുഖ്യമന്ത്രി വിജയ് ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 97642,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡ് സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 2000 നവംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 97643,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാതു സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97644,
    "questionText": " സത്യജിത് റായിയുടെ ആദ്യചിത്രം?  ",
    "answerText": " പാഥേർ പാഞ്ചാലി "
  },
  {
    "questionNum": 97645,
    "questionText": " സത്യജിത് റേ ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 97646,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിനിമ?  ",
    "answerText": " പുണ്ഡാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 97647,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശബ്ദചലച്ചിത്രം?  ",
    "answerText": " ആലംആര "
  },
  {
    "questionNum": 97648,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കളർ ചലച്ചിത്രം?  ",
    "answerText": " കിസാൻകന്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97649,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി രണ്ട് ഒളിമ്പിക്സിലും ട്രിപ്പിൾ നേടിയ ആദ്യ അത്ലറ്റ്?  ",
    "answerText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 97650,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മെഡൽ നേടിയതും സ്വർണം നേടിയതും?  ",
    "answerText": " മെക്കൽ ഫെൽപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 97651,
    "questionText": " ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സ് 2012ൽ ഉദ്ഘാടന ചടങ്ങിൽ ഇന്ത്യൻ പതാകയേന്തിയത്?  ",
    "answerText": " സുശീൽ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97652,
    "questionText": " വ്യക്തിഗത ഇനത്തിൽ രണ്ട് ഒളിമ്പിക്സിലും മെഡൽ നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം?  ",
    "answerText": " സുശീൽകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97653,
    "questionText": " ഷേക്സ്പിയറുടെ ഏത് നോവലിനെ ആസ്പദമാക്കിയാണ് 2012 ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ഉദ്ഘാടന ചടങ്ങുകൾ നടന്നത്?  ",
    "answerText": " ദ ടെമ്പസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97654,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിലെ ഹൃദയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പേസ്മേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 97655,
    "questionText": " രക്ത നിവേശന മാർഗം?  ",
    "answerText": " ജയിംസ് ബ്ളണ്ടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97656,
    "questionText": " മർമ്മമില്ലാത്ത രക്തകോശം?  ",
    "answerText": " ആർ.ബി.സി "
  },
  {
    "questionNum": 97657,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പട്ടാളക്കാർ?  ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോഫിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97658,
    "questionText": " ആമാശയത്തിലെ മാംസ്യം ദഹിപ്പിക്കുന്ന എൻസൈം?  ",
    "answerText": " പെപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97659,
    "questionText": " ആമാശയത്തിൽ വച്ച് ദഹിക്കാത്ത ഘടകം?  ",
    "answerText": " കൊഴുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 97660,
    "questionText": " മനുഷ്യന് ദഹിപ്പിക്കാൻ കഴിയാത്ത ധാന്യകം?  ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97661,
    "questionText": " ഡി.എൻ.എയിൽ കാണപ്പെടുന്ന നൈട്രജൻ ബേസുകൾ?  ",
    "answerText": " Adenine, Thymine, Cytosine, Guanine"
  },
  {
    "questionNum": 97662,
    "questionText": " ഡി.എൻ.എയിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഷുഗർ?  ",
    "answerText": " Deoxy ribose"
  },
  {
    "questionNum": 97663,
    "questionText": " കോശവിഭജനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് പ്രവർത്തിക്കുന്ന കോശാംഗം?  ",
    "answerText": " സെൻട്രോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 97664,
    "questionText": " ആത്മഹത്യാസ്വഭാവം കാണിക്കുന്ന ജീവികൾ?  ",
    "answerText": " ലെമ്മിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 97665,
    "questionText": " Colour lamp used in fog for vehicles is?",
    "answerText": " Yellow light"
  },
  {
    "questionNum": 97666,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്താൽ നിർമ്മിതമാകുന്ന വൈറ്റമിൻ?  ",
    "answerText": " ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 97667,
    "questionText": " ചൂടേറ്റാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വൈറ്റമിൻ ?  ",
    "answerText": " സി "
  },
  {
    "questionNum": 97668,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിന് നിർമ്മിക്കാൻ കഴിയാത്ത വൈറ്റമിൻ?  ",
    "answerText": " സി. "
  },
  {
    "questionNum": 97669,
    "questionText": " ആറ്റംബോംബ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഓട്ടോഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97670,
    "questionText": " പ്രൈഡ് ആൻഡ് പ്രജുഡിസ് ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ജെയ്ൻ ഓസ്റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97671,
    "questionText": " ആയുർവേദത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം ഏത്?  ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 97672,
    "questionText": " തെർമോമീറ്ററിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദ്രാവകം ഏത്?  ",
    "answerText": " രസം "
  },
  {
    "questionNum": 97673,
    "questionText": " സീസ്മോനാസ്റ്റിക് ചലനത്തിന് ഉദാഹരണം ഏത്?  ",
    "answerText": " തൊട്ടാവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 97674,
    "questionText": " 1829-ൽ സതി നിറുത്തലാക്കിക്കൊണ്ട് നിയമം പാസാക്കിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " വില്യംബെന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 97675,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള ജന്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 97676,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മലയാള സിനിമ ഏത്?  ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97677,
    "questionText": " 'കേരള സ്കോട്ട്' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 97678,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ദേശീയ ചിഹ്നം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലില്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 97679,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരത്തിലെ നായികാനായകന്മാർ ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " കണ്ണകി, കോവലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97680,
    "questionText": " എയർ കണ്ടീഷൻ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " കരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 97681,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " ജനുവരി 30, 1948 "
  },
  {
    "questionNum": 97682,
    "questionText": " ഗോൾഡ് കോസ്റ്റിന്റെ പുതിയ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 97683,
    "questionText": " അയിനി - അക്ബറി രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അബുൾ ഫസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97684,
    "questionText": " സലിം അലിയുടെ പ്രസിദ്ധമായ പുസ്തകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ദി ബുക്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യൻ ബേർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 97685,
    "questionText": " പല്ലവ ശില്പകലയ്ക്ക് പേരുകേട്ട സ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " മഹാബലിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97686,
    "questionText": " നീളത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന യൂണിറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " സെന്റിമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 97687,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഏറ്റവും ബാഹ്യമായ വലയത്തിന്റെ പേര് എന്ത്?  ",
    "answerText": " കൊറോണ "
  },
  {
    "questionNum": 97688,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ളോബിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ധാതു ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 97689,
    "questionText": " തക്കാലമക്കൻ മരുഭൂമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ചൈനയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97690,
    "questionText": " എബണി എക്സ്പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായികതാരം?  ",
    "answerText": " ജസി ഓവൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97691,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷി സങ്കേതം ഏത്?  ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 97692,
    "questionText": " On moon, sky appears black colour due to the absence of?",
    "answerText": " Scattering of light"
  },
  {
    "questionNum": 97693,
    "questionText": " The scientist who first explained the blue colour of the sky is?",
    "answerText": " Rayleigh"
  },
  {
    "questionNum": 97694,
    "questionText": " ഓക്സ്ഫോർഡ് സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1163 "
  },
  {
    "questionNum": 97695,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം എത്ര?  ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 97696,
    "questionText": " ചൂടാക്കിയാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന ജീവകം ഏത്?  ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 97697,
    "questionText": " The scientist who explained the blue colour of sea?",
    "answerText": " C.V.Raman"
  },
  {
    "questionNum": 97698,
    "questionText": " ആനമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പഞ്ചായത്ത് ഏത്?  ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97699,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പത്രക്കടലാസ് നിർമ്മാണശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " വെള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97700,
    "questionText": " Scattering of light due to colloidal particle is termed as?",
    "answerText": " Tyndal effect"
  },
  {
    "questionNum": 97701,
    "questionText": " 'അഗ്നിച്ചിറകുകൾ' ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 97702,
    "questionText": " ഹീബ്രു ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായുള്ള രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97703,
    "questionText": " Which mirror is used as a shaving mirror?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97704,
    "questionText": " Which mirror is used as Reflector in solar cooker?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97705,
    "questionText": " ജീവശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവായി കാണപ്പെടുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97706,
    "questionText": " ബാരോമീറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ടൊറിസെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 97707,
    "questionText": " Which mirror is used as Reflector in astronomical telescope?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97708,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏത്?  ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 97709,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിത വൈസ് ചാൻസലർ ആര്?  ",
    "answerText": " ഡോ. ജാൻസി ജെയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97710,
    "questionText": " ഗോബർഗ്യാസിന്റെ പ്രധാന ഘടകം ഏത്?  ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97711,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള മന്ത്രിസഭയിലെ വിദ്യാഭ്യാസമന്ത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 97712,
    "questionText": " Which mirror is used as Searchlight and head light of automobiles?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97713,
    "questionText": " ഹരിതകത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 97714,
    "questionText": " പ്രാചീന കവിത്രയങ്ങൾ ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ചെറുശേരി, കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ, എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97715,
    "questionText": " Which mirror is used as Used by dentists and ENT specialists?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97716,
    "questionText": " വയലാർ വിപ്ളവത്തിന്റെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ പി.ഭാസ്കരൻ രചിച്ച കാവ്യസമാഹാരം ഏത്?  ",
    "answerText": " വയലാർ ഗർജ്ജിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 97717,
    "questionText": " Which mirror is used as burning glass?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97718,
    "questionText": " Which mirror is used in torches?",
    "answerText": " Concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97719,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ എന്ന തൂലികാ നാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരൻ?  ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 97720,
    "questionText": " Which mirror is used as Rearview mirror in automobiles?",
    "answerText": " Convex mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97721,
    "questionText": " മതം മാറി ഇസ്ളാം മതം സ്വീകരിച്ച എഴുത്തുകാരിയുടെ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " കമല സുരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97722,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ എഴുതിയ ഏക നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " കളിത്തോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 97723,
    "questionText": " കേരളനടനം എന്ന കലാരൂപം ആവിഷ്കരിച്ചതാരാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുരുഗോപിനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 97724,
    "questionText": " A transparent medium bounded by two surfaces atleast one of which is curved surface is called?",
    "answerText": " Lens"
  },
  {
    "questionNum": 97725,
    "questionText": " The lens thicker at the middle than in edges is called?",
    "answerText": " Convex Lens"
  },
  {
    "questionNum": 97726,
    "questionText": " The lens thicker at edges than in the middle?",
    "answerText": " Concave lens"
  },
  {
    "questionNum": 97727,
    "questionText": " The unit of power of lens?",
    "answerText": " Dioptre"
  },
  {
    "questionNum": 97728,
    "questionText": " Power and focal length of convex lens?",
    "answerText": " Positive"
  },
  {
    "questionNum": 97729,
    "questionText": " The power and focal length of concave lens?",
    "answerText": " Negative"
  },
  {
    "questionNum": 97730,
    "questionText": " Lens in human eye?",
    "answerText": " Convex lens"
  },
  {
    "questionNum": 97731,
    "questionText": " ഹരികഥയും കഥാകലാക്ഷേപവും ചേർന്ന് രൂപംകൊണ്ട കലാരൂപമേതാണ്?  ",
    "answerText": " കഥാപ്രസംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 97732,
    "questionText": " Who wrote the malayalam novel Agnisakshi ?",
    "answerText": " Lalithambika Antharjanam"
  },
  {
    "questionNum": 97733,
    "questionText": " Image formed in concave lens?",
    "answerText": " Virtual and erect"
  },
  {
    "questionNum": 97734,
    "questionText": " Converging lens is an alternative name of?",
    "answerText": " convex lens"
  },
  {
    "questionNum": 97735,
    "questionText": " Diverging lens is an alternative name of?",
    "answerText": " concave lens"
  },
  {
    "questionNum": 97736,
    "questionText": " An alternative name of Converging mirror is?",
    "answerText": " concave mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97737,
    "questionText": " An alternative name of Diverging mirror is?",
    "answerText": " convex"
  },
  {
    "questionNum": 97738,
    "questionText": " Image formed in Convex lens?",
    "answerText": " Real and inverted"
  },
  {
    "questionNum": 97739,
    "questionText": " The shortest distance for clear vision is?",
    "answerText": " 25cm"
  },
  {
    "questionNum": 97740,
    "questionText": " Twenty - Twenty vision means?",
    "answerText": " Perfect vision mirror"
  },
  {
    "questionNum": 97741,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ സാംസ്കാരിക വകുപ്പിന്റെ മാസിക?  ",
    "answerText": " സംസ്കാര കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 97742,
    "questionText": " Myopia/Short sightedness can be corrected by using?",
    "answerText": " concave lens"
  },
  {
    "questionNum": 97743,
    "questionText": " Hypermetropia /Iong sightedness Can be corrected by using?",
    "answerText": " convex lens"
  },
  {
    "questionNum": 97744,
    "questionText": " Both Myopia and hypermetropia can be corrected using?",
    "answerText": " bifocal lenses"
  },
  {
    "questionNum": 97745,
    "questionText": " മാപ്പിളപ്പാട്ടിലെ മഹാകവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മോയിൻകുട്ടി വൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 97746,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരക കലാനിലയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട (തൃശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 97747,
    "questionText": " Astigmatism can be corrected by using?",
    "answerText": " cylindrical lens"
  },
  {
    "questionNum": 97748,
    "questionText": " പടയണി, തെയ്യം, പൂരക്കളി മുതലായ കലകൾക്ക് പൊതുവെ പറയുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " അനുഷ്ഠാന കലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97749,
    "questionText": " കേരള ചിത്രകലയ്ക്ക് അന്താരാഷ്ട്ര അംഗീകാരം നേടിക്കൊടുത്ത രാജാരവിവർമ്മയുടെ ജന്മസ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " കിളിമാനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97750,
    "questionText": " Presbyopia can be corrected by?",
    "answerText": " convex lenses"
  },
  {
    "questionNum": 97751,
    "questionText": " കഥകളിയിൽ കത്തിവേഷം ഏതു കഥാപാത്രത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " ദുര്യോധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97752,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ആധികാരിക ഗ്രന്ഥം?  ",
    "answerText": " ഹസ്തലക്ഷണ ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 97753,
    "questionText": " കിള്ളിക്കുറിശിമംഗലത്തിനു പുറമെ കുഞ്ചൻസ്മാരകമുള്ളത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 97754,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഉപഗ്രഹ റേഡിയോ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97755,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി പ്രിന്റിംഗ് പ്രസ് ആരംഭിച്ചത് എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 97756,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ച് പോസ്റ്റ് ഓഫീസുകളുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97757,
    "questionText": " Persistence of vision of human eye?",
    "answerText": " 1/16 seconds"
  },
  {
    "questionNum": 97758,
    "questionText": " ഏത് നദിയിലാണ് ഇടുക്കി അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97759,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97760,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാമിന്റെ നിർമ്മാണം പൂർത്തിയാക്കിയ വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 97761,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയുടെ സ്ഥാനം രാജിവച്ച ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " വി.വി. ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 97762,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 97763,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിലെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസാകുന്ന ആദ്യ കേരളീയ വനിത?  ",
    "answerText": " കെ.കെ. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 97764,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ജില്ലാ കോടതികൾ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1811
  },
  {
    "questionNum": 97765,
    "questionText": " അബ്കാരി കേസുകൾ മാത്രമുള്ള പ്രത്യേക കോടതികൾ?  ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര, കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 97766,
    "questionText": " ബന്ദ് ആഹ്വാനം ചെയ്യുന്നത് ഭരണഘടനാവിരുദ്ധമാണെന്ന് കേരള ഹൈക്കോടതി വിധിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1997 ജൂലായ് 28 "
  },
  {
    "questionNum": 97767,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്?  ",
    "answerText": " സുജാത വി. മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 97768,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിൽ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ഉൾപ്പെടെ എത്ര ജഡ്ജിമാരാണ് ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 97769,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യമായി നിയമബിരുദം നേടിയ വനിത?  ",
    "answerText": " അന്നാചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 97770,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വിദ്യാഭ്യാസമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 97771,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർവകാലാശാലകളിൽ വനിതാ വൈസ് ചാൻസിലർ പദവി അലങ്കരിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജാൻസി ജയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97772,
    "questionText": " സാക്ഷരതാദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 97773,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് മാനേജ്മെന്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 97774,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവകലാശാല നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 97775,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തെ സർവകലാശാലകളുടെ പ്രോചാൻസിലർ ആര്?  ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പ് മന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 97776,
    "questionText": " Full form of LASER is?",
    "answerText": " Light Amplification by Stimulated Emission of Radiation"
  },
  {
    "questionNum": 97777,
    "questionText": " ശ്രീശങ്കരാചാര്യ സംസ്കൃത സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 97778,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നടപ്പിലാക്കുന്ന കംപ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " അക്ഷയ "
  },
  {
    "questionNum": 97779,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവകലാശാല പ്രോ ചാൻസിലർ ആരായിരിക്കും?  ",
    "answerText": " കൃഷിമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 97780,
    "questionText": " LASER was discovered by?",
    "answerText": " Theodore Maiman (1960)"
  },
  {
    "questionNum": 97781,
    "questionText": " Full form of MASER is?",
    "answerText": " Microwave Amplification by Stimulated Emission of Radiation"
  },
  {
    "questionNum": 97782,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിദ്യാഭ്യാസ നിയമം പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1959 ജൂൺ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97783,
    "questionText": " MASER was discovered by?",
    "answerText": " Charles.H.Towns"
  },
  {
    "questionNum": 97784,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന സാക്ഷരതാ മിഷന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 97785,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഗ്രന്ഥശാലാ സംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " പി.എൻ. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 97786,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ളാക്ക് ബോർഡ് പദ്ധതി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പ്രൈമറി വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 97787,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സർവകലാശാല തുടങ്ങിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 97788,
    "questionText": " വായനാവാരമായി ആഘോഷിക്കാറുള്ള കാലം?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 മുതൽ 25 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 97789,
    "questionText": " വായിക്കാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥയ്ക്കുള്ള പേര്?  ",
    "answerText": " ഡിസ്ലെക്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 97790,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അക്ഷയപദ്ധതി ആദ്യം നടപ്പിലാക്കിയ ജില്ല?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 97791,
    "questionText": " ഏതുവർഷമാണ് റാണി ഗൗരിപാർവതിബായി തിരുവിതാംകൂറിൽ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നിർബന്ധമാക്കിയത്?  ",
    "answerText": 1817
  },
  {
    "questionNum": 97792,
    "questionText": " കേരള സർവകലാശാല വൈസ് ചാൻസിലർ ആയിരുന്ന ഭിഷഗ്വരൻ?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി. ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97793,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരത കൂടിയ താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 97794,
    "questionText": " Full form of RADAR is?",
    "answerText": " Radio Detection and Ranging"
  },
  {
    "questionNum": 97795,
    "questionText": " RADAR was invented by?",
    "answerText": " Albert H.Taylor and Leo C. Young"
  },
  {
    "questionNum": 97796,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ?  ",
    "answerText": " അതിരമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 97797,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരത കുറഞ്ഞ താലൂക്ക്?  ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 97798,
    "questionText": " The phenomenon of confining the vibrations of a transverse to a particular. . direction is called-?",
    "answerText": " Polarisation"
  },
  {
    "questionNum": 97799,
    "questionText": " A natural polarizing material is?",
    "answerText": " Tourmaline"
  },
  {
    "questionNum": 97800,
    "questionText": " Brewster's Law is associated with?",
    "answerText": " Polarisation of Light"
  },
  {
    "questionNum": 97801,
    "questionText": " A change in frequency of light wave when the source or the observer moves with respect to one another is called?",
    "answerText": " Doppler effect"
  },
  {
    "questionNum": 97802,
    "questionText": " High pitch of the siren of an approaching ambulance which passes an observer is due to?",
    "answerText": " Doppler effect"
  },
  {
    "questionNum": 97803,
    "questionText": " The pattern of arrangement of different types of electromagnetic radiations in the order of increasing wavelength?",
    "answerText": " Electromagnetic spectrum"
  },
  {
    "questionNum": 97804,
    "questionText": " Maximum wavelength of electromagnetic wave?",
    "answerText": " Radio waves"
  },
  {
    "questionNum": 97805,
    "questionText": " Waves used for communication through satellite?",
    "answerText": " Microwaves"
  },
  {
    "questionNum": 97806,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് രംഗനാഥമിശ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 97807,
    "questionText": " Electromagnetic waves with shorter wavelength?",
    "answerText": " X-rays"
  },
  {
    "questionNum": 97808,
    "questionText": " Two types of X-rays are?",
    "answerText": " Soft X-rays & Hard X-rays"
  },
  {
    "questionNum": 97809,
    "questionText": " X-rays were Discovered by?",
    "answerText": " Roentgen"
  },
  {
    "questionNum": 97810,
    "questionText": " Rays used to study the internal atomic structure of crystal?",
    "answerText": " X-rays"
  },
  {
    "questionNum": 97811,
    "questionText": " Rays appear to be originated from outside of earth is called ?",
    "answerText": " Cosmic rays"
  },
  {
    "questionNum": 97812,
    "questionText": " Cosmic rays was discovered by?",
    "answerText": " Victor Hess"
  },
  {
    "questionNum": 97813,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒ മനുഷ്യാവകാശ പുരസ്കാരം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 97814,
    "questionText": " സമാധാന നോബൽ ആങ്സാങ് സൂ ചിക്ക് ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 97815,
    "questionText": " സൂചിയ്ക്ക് നെഹ്റു അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 97816,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ ധാന്യകിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 97817,
    "questionText": " സുവർണ പഗോഡകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 97818,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ മുഗൾരാജാവ് ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " റംഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97819,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ ആദ്യമായി നിയമസഭയ്ക്ക് പുറത്ത് വച്ച് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്ത മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " വി.എസ്. അച്യുതാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97820,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം പ്രതിപക്ഷ നേതാവായത്?  ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 97821,
    "questionText": " Infrared Rays was discovered by?",
    "answerText": " William Herschel"
  },
  {
    "questionNum": 97822,
    "questionText": " Heat rays emitted by sun is?",
    "answerText": " Infrared rays"
  },
  {
    "questionNum": 97823,
    "questionText": " Rays is used in TV remote is?",
    "answerText": " Infrared rays"
  },
  {
    "questionNum": 97824,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പരിസ്ഥിതി സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1972 ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 97825,
    "questionText": " Rays is used in distant photography is?",
    "answerText": " Infrared rays"
  },
  {
    "questionNum": 97826,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന പരിസ്ഥിതി സംഘടന?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻപീസ് ഫൗണ്ടേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97827,
    "questionText": " Heat of sun is due to?",
    "answerText": " Infrared rays"
  },
  {
    "questionNum": 97828,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന് സമാധാന നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 97829,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെഡ്ക്രോസ് സൊസൈറ്റി നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 97830,
    "questionText": " വയലാർ അവാർഡ് നൽകിത്തുടങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " 1977 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97831,
    "questionText": " ഇനി ഞാൻ ഉറങ്ങട്ടെ ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " പി.കെ. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97832,
    "questionText": " രണ്ടാമൂഴം ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " എം.ടി. വാസുദേവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 97833,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പത്മശ്രീ പുരസ്കാരം നേടിയ മലയാളി?  ",
    "answerText": " പ്രകാശ് വർഗീസ് ബഞ്ചമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97834,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പത്മവിഭൂഷൺ പുരസ്കാരം നേടിയ മലയാളി?  ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97835,
    "questionText": " പത്മഭൂഷൺ പുരസ്കാരം നിരസിച്ച മലയാളി?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97836,
    "questionText": " The electromagnetic radiation with wavelength ranging from 10nm to 380nm?",
    "answerText": " Ultraviolet Rays"
  },
  {
    "questionNum": 97837,
    "questionText": " The rays used for identifying the counterfeit currency is?",
    "answerText": " Ultraviolet Rays"
  },
  {
    "questionNum": 97838,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ഏറ്റവും പ്രധാനപ്പെട്ട ചിപ്പാണ്?  ",
    "answerText": " പ്രോസസർ "
  },
  {
    "questionNum": 97839,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ പാതിരാമണൽ ദ്വീപ് ഏത് കായലിലാണ്?  ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97840,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 97841,
    "questionText": " സിമന്റ് കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് ആസ്പഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97842,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിൽ മലയാളത്തിൽ ആദ്യമായി സംസാരിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " മാതാ അമൃതാനന്ദമയി "
  },
  {
    "questionNum": 97843,
    "questionText": " ലക്ഷണയുക്തമായ ആദ്യ മലയാള നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 97844,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തുവിനെ കുരിശിലേറ്റിയത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 29ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97845,
    "questionText": " റൗലറ്റ് നിയമം കൊണ്ടുവന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ചെംസ്ഫോർഡ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 97846,
    "questionText": " The rays Used to fill inside the tube lights is?",
    "answerText": " Ultraviolet Rays"
  },
  {
    "questionNum": 97847,
    "questionText": " ശബരിമല ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 97848,
    "questionText": " The rays Used to disinfect equipment used for operation is?",
    "answerText": " Ultraviolet Rays"
  },
  {
    "questionNum": 97849,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കേ അതിര് ഏത്?  ",
    "answerText": " പാറശാല "
  },
  {
    "questionNum": 97850,
    "questionText": " നാവിക അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 97851,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്റെ അളവ് എത്ര?  ",
    "answerText": " 5 മുതൽ 6 ലിറ്റർ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 97852,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യത്തെ അണുവിസ്ഫോടനം നടത്തിയ സ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " പൊഖ്റാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97853,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹിയിൽ ആദ്യത്തെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": " 1951ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97854,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നിശബ്ദ ചലച്ചിത്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97855,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയുടെ സമാധിസ്ഥലം ഏത്?  ",
    "answerText": " ശക്തിസ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97856,
    "questionText": " The rays that causes sunburn is?",
    "answerText": " Ultraviolet Rays"
  },
  {
    "questionNum": 97857,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ളാക്ക് ബോർഡ് പദ്ധതി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എന്തിനെ?  ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 97858,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്ത രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97859,
    "questionText": " 'ഭൂരിപക്ഷത്തിനെ അവഗണിക്കുന്നത് പാപമാണ്'. ഇതു പറഞ്ഞത് ആര്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 97860,
    "questionText": " പിറവി എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഷാജി എൻ. കരുൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97861,
    "questionText": " രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനവും നദിയും ഒരേ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 97862,
    "questionText": " 'അശോക' എന്ന പദം അർത്ഥമാക്കുന്നത് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ഞാൻ ദുഃഖവിമുക്തനാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 97863,
    "questionText": " കാൻ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവലിൽ ജൂറി അംഗമായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നടി ആര്?  ",
    "answerText": " ഐശ്വര്യരായ് "
  },
  {
    "questionNum": 97864,
    "questionText": " ആനവാരി രാമൻനായർ എന്ന കഥാപാത്രം ആരുടെ സൃഷ്ടിയാണ്?  ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 97865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കേന്ദ്രമന്ത്രിയായ വനിത ആര്?  ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത്കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 97866,
    "questionText": " അജന്താ ഗുഹാ ചിത്രങ്ങൾ ഏതു കാലഘട്ടത്തിലേതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുപ്തകാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 97867,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെ പകരുന്ന ഒരു രോഗം ഏത്?  ",
    "answerText": " ടൈഫോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 97868,
    "questionText": " ഉപനിഷത്തിന്റെ അർത്ഥം എന്ത്?  ",
    "answerText": " ഗുരുവിന്റെ സമീപം ഉപവിഷ്ടനായിരിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 97869,
    "questionText": " Two types of waves are?",
    "answerText": " Longitudinal wave & Transverse wave"
  },
  {
    "questionNum": 97870,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഡീസൽ വൈദ്യുത നിലയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ ബ്രഹ്മപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 97871,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ പിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " മൈക്കൾ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 97872,
    "questionText": " ജില്ലയുടെയും ജില്ലാ ആസ്ഥാനത്തിന്റെയും പേര് വ്യത്യസ്തമായിരിക്കുന്ന ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 97873,
    "questionText": " അവസാനം ഇന്ത്യ വിട്ടൊഴിഞ്ഞുപോയ വിദേശികൾ ആര്?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97874,
    "questionText": " പത്മശ്രീ ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാതാരം?  ",
    "answerText": " നർഗീസ്ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 97875,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുസുള്ള ജീവി ഏത്?  ",
    "answerText": " ആമ "
  },
  {
    "questionNum": 97876,
    "questionText": " 31 ദിവസങ്ങളുള്ള എത്ര മാസങ്ങളുണ്ട് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 97877,
    "questionText": " ഗീർവനങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97878,
    "questionText": " ബൈബിളിന്റെ പ്രകാശനം ഗുട്ടൻബർഗ് എന്നാണ് ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " 1456ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97879,
    "questionText": " ഫോസ്ഫറസ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജീരകം "
  },
  {
    "questionNum": 97880,
    "questionText": " ഉത്തര ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ അതിർത്തിരേഖ ഏതു പേരിലാണറിയുന്നത്?  ",
    "answerText": " 38-ാം സമാന്തര രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 97881,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കുമനുഷ്യൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97882,
    "questionText": " കരയാതെ കണ്ണീരൊഴുക്കുന്ന ജീവി ഏത്?  ",
    "answerText": " സീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97883,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജന്തു ഏത്?  ",
    "answerText": " നീലതിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 97884,
    "questionText": " Particles vibrate parallel to the direction of propagation of wave in?",
    "answerText": " Longitudinal wave"
  },
  {
    "questionNum": 97885,
    "questionText": " സമുദ്ര പഠനങ്ങൾക്കുവേണ്ടിയുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " ഓഷ്യാനോസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 97886,
    "questionText": " Sound wave is an example of?",
    "answerText": " Longitudinal wave"
  },
  {
    "questionNum": 97887,
    "questionText": " നിലിവിൽ ചിഹ്നമുള്ള കറൻസികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 97888,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കറൻസി നിർമ്മിക്കാനുള്ള കടലാസ് നിർമ്മിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹോഷങ്കാബാദ് (മദ്ധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 97889,
    "questionText": " Particles vibrate perpendicular to the direction of propagation of wave is?",
    "answerText": " Transverse wave"
  },
  {
    "questionNum": 97890,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മഴക്കാട്?  ",
    "answerText": " ആമസോൺ മഴക്കാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97891,
    "questionText": " Light wave is an example of?",
    "answerText": " Transverse wave"
  },
  {
    "questionNum": 97892,
    "questionText": " The distance between two successive crests or troughs is?",
    "answerText": " Wavelength"
  },
  {
    "questionNum": 97893,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കണ്ടൽ വന ഗവേഷണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ആയിരം തെങ്ങ് (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 97894,
    "questionText": " വനം കൂടുതലായുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97895,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കന്യാവനം?  ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 97896,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വന്യജീവി സങ്കേതം?  ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ ബസ്റ്റാർഡ് വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 97897,
    "questionText": " The maximum displacement of vibrating particle on either side from the equilibrium position is?",
    "answerText": " Amplitude"
  },
  {
    "questionNum": 97898,
    "questionText": " The spatial frequency of a wave, either in cycles per unit distance or radians per unit distance is called?",
    "answerText": " Wave Number"
  },
  {
    "questionNum": 97899,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ഒളിമ്പിക്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ലൊസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97900,
    "questionText": " Earthquake waves are?",
    "answerText": " Infrasonic waves"
  },
  {
    "questionNum": 97901,
    "questionText": " A form of energy which produces sensation of hearing?",
    "answerText": " Sound"
  },
  {
    "questionNum": 97902,
    "questionText": " ചോളരാജാവായ രാജരാജചോളൻ നിർമ്മിച്ച ബൃഹദേശ്വര ക്ഷേത്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂരിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 97903,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാനത്തെ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97904,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബര സമയത്തെ തിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ?  ",
    "answerText": " സർ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 97905,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം സൗജന്യമാക്കിയ ആദ്യ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97906,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഇംഗ്ളീഷ് വിദ്യാഭ്യാസംആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97907,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ഇയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം?  ",
    "answerText": " ടോക്കോ ഫിറോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97908,
    "questionText": " പ്രൊവൈറ്റമിൻ എ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വർണവസ്തു?  ",
    "answerText": " കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97909,
    "questionText": " കാൽസ്യം ആഗിരണം ഉത്തേജിപ്പിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ?  ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 97910,
    "questionText": " ജീവകം ഡിയുടെ കുറവ് കൊണ്ടുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " റിക്കറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 97911,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ജീവകം?  ",
    "answerText": " ജീവകം സി "
  },
  {
    "questionNum": 97912,
    "questionText": " നായയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " സൈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 97913,
    "questionText": " നൂറിലധികം ശബ്ദങ്ങളുണ്ടാക്കാൻ കഴിയുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " പൂച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 97914,
    "questionText": " പൂച്ചകളെ അറിയാൻ എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ഡോ.സേതുമാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97915,
    "questionText": " വെളുത്ത സിംഹങ്ങളെ കാണുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കയിലെ കുർഗർ നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 97916,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97917,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്കിനെ ദേശസാത്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1949 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 97918,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആർ.ബി.ഐയുടെ ശാഖകളുള്ളത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം, കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 97919,
    "questionText": " Sound requires a …. to travel?",
    "answerText": " Medium"
  },
  {
    "questionNum": 97920,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാണിജ്യ ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 97921,
    "questionText": " ചെറുകിട വ്യവസായങ്ങൾക്ക് വായ്പ നൽകുന്ന ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " സിഡ്ബി "
  },
  {
    "questionNum": 97922,
    "questionText": " നൊബേൽ പുരസ്കാരം നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക് ഹോമിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 97923,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ നൊബേൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഗ്സസേ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 97924,
    "questionText": " ആദ്യ ഭൗതിക ശാസ്ത്ര നൊബേൽ ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " വില്യം റോൺജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97925,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " മാഡം ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 97926,
    "questionText": " സ്മൃതിനാശകരോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അൾഷിമേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 97927,
    "questionText": " ’മതിലുകൾ’ എന്ന ചിത്രത്തിന് അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന്\r\nമികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 97928,
    "questionText": " 1989-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘മതിലുകൾ’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97929,
    "questionText": " 1986ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അരവിന്ദൻ(ഒരിടത്ത് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97930,
    "questionText": " അരവിന്ദന് 1986 ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഒരിടത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97931,
    "questionText": " ‘ഒരിടത്ത്’ എന്ന ചിത്രത്തിന് അരവിന്ദന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 97932,
    "questionText": " 1986-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘ഒരിടത്ത്’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അരവിന്ദൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97933,
    "questionText": " 1993-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ടി.വി. ചന്ദ്രൻ(പൊന്തൻ മാട)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97934,
    "questionText": " ടി.വി. ചന്ദ്രന് 1993-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്തൻ മാട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97935,
    "questionText": " ‘പൊന്തൻ മാട’ എന്ന ചിത്രത്തിന് ടി.വി. ചന്ദ്രന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 97936,
    "questionText": " 1993-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ‘പൊന്തൻ മാട’ എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ടി.വി. ചന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97937,
    "questionText": " 1997-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ജയരാജ്(കളിയാട്ടം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97938,
    "questionText": " ജയരാജിന് 1997-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " കളിയാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97939,
    "questionText": " ’കളിയാട്ടം’ എന്ന ചിത്രത്തിന് ജയരാജിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 97940,
    "questionText": " 1997-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ’കളിയാട്ടം’എന്ന മലയാള ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ജയരാജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97941,
    "questionText": " 1998-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ്‌നാഥ്‌ (ജനനി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97942,
    "questionText": " രാജീവ്‌നാഥിന് 1998-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ജനനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97943,
    "questionText": " ’ജനനി’ എന്ന ചിത്രത്തിന് രാജീവ്‌നാഥിന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 97944,
    "questionText": " 1998-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ’ജനനി’ എന്ന മലയാള ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ്‌നാഥ്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97945,
    "questionText": " 2007-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ(നാലു പെണ്ണുങ്ങൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97946,
    "questionText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് 2007-ലെ മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടി കൊടുത്ത മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " നാലു പെണ്ണുങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97947,
    "questionText": " ’നാലു പെണ്ണുങ്ങൾ’ എന്ന ചിത്രത്തിന് അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണന് മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 97948,
    "questionText": " 2007-ൽ പുറത്തിറങ്ങിയ ’നാലു പെണ്ണുങ്ങൾ’ എന്ന മലയാള ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തതാര് ?\r\n",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97949,
    "questionText": " 1973-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " പി ജെ ആന്റണി(നിർമാല്യം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97950,
    "questionText": " പി ജെ ആന്റണിക്ക് 1973-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " നിർമാല്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97951,
    "questionText": " ’നിർമാല്യം’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് പി ജെ ആന്റണിക്ക്\r\nമികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 97952,
    "questionText": " 1977-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ഭരത് ഗോപി(കൊടിയേറ്റം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97953,
    "questionText": " ഭരത് ഗോപിക്ക് 1977-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " കൊടിയേറ്റം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97954,
    "questionText": " ’നിർമാല്യം’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " പി ജെ ആന്റണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97955,
    "questionText": " ’കൊടിയേറ്റം’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് ഭരത് ഗോപിക്ക്\r\nമികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 97956,
    "questionText": " ’കൊടിയേറ്റം’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " ഭരത് ഗോപി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97957,
    "questionText": " 1980-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " ബാലൻ കെ നായർ (ഓപ്പോൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97958,
    "questionText": " ബാലൻ കെ നായർക്ക് 1980-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഓപ്പോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97959,
    "questionText": " ’ഓപ്പോൾ’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " ബാലൻ കെ നായർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97960,
    "questionText": " ’ഓപ്പോൾ’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് ബാലൻ കെ നായർക്ക്\r\nമികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 97961,
    "questionText": " 1988ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " പ്രേംജി (പിറവി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97962,
    "questionText": " പ്രേംജിക്ക് 1988-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ?\r\n",
    "answerText": " പിറവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97963,
    "questionText": " ’പിറവി’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് പ്രേംജിക്ക്\r\nമികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 97964,
    "questionText": " ’പിറവി’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രേംജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97965,
    "questionText": " 1989-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി(മതിലുകൾ, ഒരു വടക്കൻ വീരഗാഥ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97966,
    "questionText": " മതിലുകൾ, ഒരു വടക്കൻ വീരഗാഥ എന്നീ ചിത്രങ്ങളിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97967,
    "questionText": " മമ്മൂട്ടിക്ക് 1989-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മതിലുകൾ, ഒരു വടക്കൻ വീരഗാഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97968,
    "questionText": " ’മതിലുകൾ, ഒരു വടക്കൻ വീരഗാഥ’ എന്നീ മലയാള ചിത്രങ്ങളിലൂടെ\r\nമമ്മൂട്ടിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 97969,
    "questionText": " 1991-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " മോഹൻലാൽ(ഭരതം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97970,
    "questionText": " മോഹൻലാലിന് 1991-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ഭരതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97971,
    "questionText": " ’ഭരതം’ എന്ന എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ?\r\n",
    "answerText": " മോഹൻലാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97972,
    "questionText": " ’ഭരതം’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് മോഹൻലാലിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 97973,
    "questionText": " 1993-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി(പൊന്തൻ മാട,വിധേയൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97974,
    "questionText": " മമ്മൂട്ടിക്ക് 1993-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പൊന്തൻ മാട,വിധേയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97975,
    "questionText": " പൊന്തൻ മാട,വിധേയൻ എന്നീ മലയാള ചിത്രങ്ങളിലൂടെ\r\nമമ്മൂട്ടിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 97976,
    "questionText": " പൊന്തൻ മാട,വിധേയൻ എന്നീ ചിത്രങ്ങളിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ?\r\n",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 97977,
    "questionText": " 1997-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളികൾ ? ",
    "answerText": " സുരേഷ്ഗോപി(കളിയാട്ടം),ബാലചന്ദ്രമേനോൻ(സമാന്തരങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 97978,
    "questionText": " സുരേഷ്ഗോപിക്ക് 1997-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " കളിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 97979,
    "questionText": " ’കളിയാട്ടം’ എന്ന എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " സുരേഷ്ഗോപി "
  },
  {
    "questionNum": 97980,
    "questionText": " ’കളിയാട്ടം’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് സുരേഷ്ഗോപിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 97981,
    "questionText": " ബാലചന്ദ്രമേനോന് 1997-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " സമാന്തരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 97982,
    "questionText": " ’സമാന്തരങ്ങൾ’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് ബാലചന്ദ്രമേനോന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 97983,
    "questionText": " ’സമാന്തരങ്ങൾ’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്രമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97984,
    "questionText": " 1998-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 97985,
    "questionText": " മമ്മൂട്ടിക്ക് 1998-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബാബാ സാഹബ് അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 97986,
    "questionText": " ’ഡോ.ബാബാ സാഹബ് അംബേദ്കർ’ എന്ന ചിത്രത്തിന് മമ്മൂട്ടിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 97987,
    "questionText": " ’ഡോ.ബാബാ സാഹബ് അംബേദ്കർ’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 97988,
    "questionText": " 1999-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " മോഹൻലാൽ(വാനപ്രസ്ഥം) "
  },
  {
    "questionNum": 97989,
    "questionText": " മോഹൻലാലിന് 1999-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " വാനപ്രസ്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 97990,
    "questionText": " ’വാനപ്രസ്ഥം’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " മോഹൻലാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 97991,
    "questionText": " ’വാനപ്രസ്ഥം’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് മോഹൻലാലിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 97992,
    "questionText": " 2001ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " മുരളി (നെയ്ത്തുകാരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 97993,
    "questionText": " മുരളിക്ക് 2001ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നെയ്ത്തുകാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 97994,
    "questionText": " ’നെയ്ത്തുകാരൻ’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് മുരളിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 97995,
    "questionText": " ’നെയ്ത്തുകാരൻ’എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " മുരളി "
  },
  {
    "questionNum": 97996,
    "questionText": " 2010-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " സലിം കുമാർ (ആദാമിന്റെ മകൻ അബു) "
  },
  {
    "questionNum": 97997,
    "questionText": " സലിം കുമാറിന് 2010 ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തെ മലയാള ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ആദാമിന്റെ മകൻ അബു "
  },
  {
    "questionNum": 97998,
    "questionText": " ’ആദാമിന്റെ മകൻ അബു’ എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാള നടൻ ? ",
    "answerText": " സലിം കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 97999,
    "questionText": " ’ആദാമിന്റെ മകൻ അബു’ എന്ന മലയാള ചിത്രത്തിന് സലിം കുമാറിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 98000,
    "questionText": " 2013-ലെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ലഭിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " സുരാജ് വെഞ്ഞാറമൂട് "
  }
]